[{"first_name": "Janusz", "last_name": "Adamkowski", "degree": "magister nauk prawnych", "null": "International Execution Against Judgment Debtors, Poland, Oceana Publications, Inc. Dobbs Ferry, 1999, wsp\u00f3\u0142autor; Post\u0119powanie przed S\u0105dem Polubownym, Komentarz, Wolters Kluwer, Warszawa 2016, wsp\u00f3\u0142autor.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1957", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Centrum Informacji i Us\u0142ug Prawnych Polskiej Izby Handlu Zagranicznego 1981-1990 (referent, radca prawny); Polska Korporacja Rozwoju SA 1991 (radca prawny); Kancelaria Janusz Adamkowski 1991-1993 (radca prawny, partner); CMS Cameron McKenna 1994-2000 (partner); Hogan Lovells 2001-2004 (partner); Kancelaria Prawna Janusz Adamkowski 2008 \u2013 nadal, (partner, radca prawny); arbiter od 1999; Prezes Zarz\u0105du Polskiej Grupy Narodowej MIH 2012.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Adamkowski-1-257x300.jpg"}, {"first_name": "Jos\u00e9 Maria", "last_name": "Alc\u00e1ntara", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Hiszpania", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Hiszpa\u0144ski"], "specializations": ["Mi\u0119dzynarodowa sprzeda\u017c towar\u00f3w", "Mi\u0119dzynarodowy transport", "Prawo morskie"], "birth_year": "1944", "location": "Madryt", "country": "Hiszpania", "experience": "Dawniej praktykuj\u0105cy prawnik w Madrycie, pe\u0142noetatowy arbiter i mediator. Za\u0142o\u017cyciel firmy AMYA (Madryt). Zajmuje si\u0119 prawem morskim i handlowym. Profesor prawa morskiego i wyk\u0142adowca na wielu konferencjach na ca\u0142ym \u015bwiecie od 1972 roku.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/alcantara-300x200.jpg"}, {"first_name": "Filip", "last_name": "Balcerzak", "degree": "Dr, LL.M.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Hiszpa\u0144ski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1985", "location": "Pozna\u0144", "country": "Polska", "experience": "Przebieg kariery:", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/balcerzak-e1611665189791-293x300.jpg"}, {"first_name": "Cezary", "last_name": "Banasi\u0144ski", "degree": "Prof. UW dr hab.", "null": "Autor ok 150 publikacji w ksi\u0105\u017ckach i czasopismach naukowych polskich i zagranicznych.", "nationality": "Polska", "specializations": ["Prawo administracyjne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)"], "birth_year": "1953", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "M. in. wiceminister w Urz\u0119dzie Komitetu Integracji Europejskiej w rz\u0105dze Jerzego Buzka, odpowiedzialny za dostosowanie prawa polskiego do prawa wsp\u00f3lnotowego. By\u0142y Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w i przewodnicz\u0105cy Zespo\u0142u Negocjacyjnego o cz\u0142onkostwo Polski w Unii Europejskiej, odpowiedzialny za obszar negocjacyjny \u201ePolityka konkurencji\u201d. By\u0142y cz\u0142onek Komisji Papier\u00f3w Warto\u015bciowych i Gie\u0142d, Komisji Nadzoru Ubezpiecze\u0144 i Funduszy Emerytalnych, Komitetu Koordynacyjnego ds. Konglomerat\u00f3w Finansowych. By\u0142y cz\u0142onek Rady Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych przy Prezesie Urz\u0119du Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych i Kolegium Najwy\u017cszej Izby Kontroli. Przewodnicz\u0105cy Rad nadzorczych i ich komitet\u00f3w m. in. PKO BP czy Orlen.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/banasinski.jpg"}, {"first_name": "Zbigniew", "last_name": "Banaszczyk", "null": "1. System Prawa Prywatnego. T. 1. Prawo cywilne \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 og\u00f3lna. (pod red M. Safjana) autor rozdzia\u0142u XII. Stosunek cywilnoprawny, C. H. Beck 2007, 2. System Prawa Prywatnego. T. 6. Prawo zobowi\u0105za\u0144 \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 og\u00f3lna. (pod red A. Olejniczaka), autor rozdzia\u0142u IV. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za szkod\u0119 wyrz\u0105dzon\u0105 przy wykonywaniu w\u0142adzy publicznej, C. H. Beck 2007, 3. Kodeks cywilny. Komentarz. Tom I, (pod red. K. Pietrzykowskiego), autor obja\u015bnie\u0144 do art. 361-363, 415-426 i 449(1)-449(11), C.H.Beck 2008, wyd. 5, Kodeks cywilny. Komentarz. Tom II,(pod red. K. Pietrzykowskiego), autor obja\u015bnie\u0144 do art. 535-555(1), C.H.Beck 2009, wyd.5, 4. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za szkod\u0119 wyrz\u0105dzon\u0105 niezgodnym z prawem prawomocnym orzeczeniem lub ostateczn\u0105 decyzj\u0105 (art. 417(1) \u00a7 2 K.c.), Palestra 5-6/2006 , s. 118-135. 5. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za szkod\u0119 wyrz\u0105dzon\u0105 niewydaniem orzeczenia s\u0105dowego we w\u0142a\u015bciwym czasie ( art. 417(1) \u00a7 3 k.c.). Palestra 9-10/2006, s. 9-19.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo pracy", "Prawo przewozowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1952", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "pracownik naukowy Uniwersytetu Warszawskiego od 1975 r., \u2013 doktor nauk prawnych od 1984 r., \u2013 docent od 2009 r., \u2013 w latach 2004-2008 Wicedyrektor Instytutu Prawa Cywilnego UW, \u2013 adwokat od 1986 r.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Banaszczyk-1.jpg"}, {"first_name": "Arkadiusz", "last_name": "Bereza", "degree": "dr hab. prof. uczelni", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Polski", "Niemiecki", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1968", "location": "Lublin", "country": "Polska", "experience": "Dziekan Rady Okr\u0119gowej Izby Radc\u00f3w Prawnych w Lublinie (2007 \u2013 2013 i od 2016), Wiceprezes Krajowej Rady Radc\u00f3w Prawnych (2013 \u2013 2016), Kierownik O\u015brodka Bada\u0144 Studi\u00f3w i Legislacji Krajowej Rady Radc\u00f3w Prawnych w Warszawie (2007- 2016), Prorektor UMCS ds. og\u00f3lnych (od 2014), Kierownik Katedry Teorii Organizacji i Kierownictwa (2013-2015) i Katedry Prawa Informatycznego i Zawod\u00f3w Prawniczych (od 2015) w Instytucie Nauk Prawnych Wydzia\u0142u Prawa i Administracji UMCS w Lublinie, Prorektor WSH-E im. Jana Zamoyskiego w Zamo\u015bciu (2000 \u2013 2014), radca prawny wykonuj\u0105cy zaw\u00f3d (od 1996), tak\u017ce w organach centralnych (2000-2005).", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/bereza-1-300x200.jpg"}, {"first_name": "\u0141ukasz", "last_name": "Bernatowicz", "degree": "dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Szwedzki"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1976", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Dr nauk prawnych, specjalista z zakresu prawa administracyjnego, zam\u00f3wie\u0144 publicznych, prawa budowlanego,  projekt\u00f3w infrastrukturalnych, szeroko poj\u0119tego prawa gospodarczego oraz prawa nieruchomo\u015bci. Wiceprezes Business Centre Club. Wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Dialogu Spo\u0142ecznego.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/bernatowicz-1-200x300.jpg"}, {"first_name": "Piotr", "last_name": "Bielarczyk", "degree": "doktor nauk prawnych", "null": "Kilkadziesi\u0105t artyku\u0142\u00f3w i rozdzia\u0142\u00f3w w publikacjach krajowych i zagranicznych o charakterze naukowym i publicystycznym (m.in. w Przegl\u0105dzie Prawa Handlowego, Monitorze Prawniczym, Global Arbitration Review, Rzeczpospolita, Dziennik Gazeta Prawna, International Financial Law Review).", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1978", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Od 2018:", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Bielarczyk-232x300.jpg"}, {"first_name": "Micha\u0142", "last_name": "Bieniak", "degree": "Doktor nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1978", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/bieniak-1-300x200.jpg"}, {"first_name": "Katarzyna", "last_name": "Bilewska", "degree": "Prof. ucz. dr hab", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1979", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Kierownik Katedry Prawa Handlowego, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Uniwersytet Warszawski, 2017-2020;", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/bilewska-e1611227869630-276x300.jpg"}, {"first_name": "Marcin", "last_name": "Bisikiewicz", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Rosyjski", "Niemiecki"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne"], "birth_year": "1973", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Radca prawny w grupie STRABAG w latach 2002-2020", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Marc", "last_name": "Blessing", "degree": "dr", "null": "Introduction to International Arbitration, in: International Arbitration in Switzerland (Kluwer/Helbing & Lichtenhahn, 2000); Introduction to Arbitration \u2013 Swiss and International Perspectives, 1999 (320 pages); About 65 further publications and conference reports", "nationality": "Szwajcaria", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki"], "birth_year": "1944", "location": "Zurych", "country": "Szwajcaria", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/blessing-.jpg"}, {"first_name": "Jan", "last_name": "B\u0142eszy\u0144ski", "degree": "Profesor", "null": "Sto kilkadziesi\u0105t publikacji r\u00f3\u017cnego typu: podr\u0119cznik prawa autorskiego, trzy monografie, artyku\u0142y naukowe, studia, glosy dot. krajowego i mi\u0119dzynarodowego prawa autorskiego.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1940", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Pracownik naukowo-dydaktyczny, radca prawny, arbiter, konsultant w pracach parlamentarnych nad prawem autorskim, ustaw\u0105 o ochronie dziedzictwa chopinowskiego, o j\u0119zyku polskim, o bazach danych, o zabytkach, o radiofonii i telewizji.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Bleszynski-201x300.jpg"}, {"first_name": "Jens", "last_name": "Bredow", "degree": "dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Angielski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo przewozowe", "Prawo sportowe", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1948", "location": "Kolonia", "country": "Niemcy", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "J\u00f6rn", "last_name": "Brockhuis", "degree": "dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1966", "location": "Gda\u0144sk", "country": "Polska", "experience": "Za\u0142o\u017cyciel i Managing Partner kancelarii BSJP Brockhuis Jurczak Prusak Sroka Nilsson.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Brockhuis-e1611315415423-297x300.jpg"}, {"first_name": "Adam", "last_name": "Brzozowski", "degree": "prof. dr hab.", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1950", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Dyrektor Instytutu Prawa Cywilnego Uniwersytetu Warszawskiego", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/brzozowski.jpg"}, {"first_name": "Andreas", "last_name": "Bucher", "degree": "Doctor iuris", "nationality": "Szwajcaria", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1946", "location": "Kolonia", "country": "Szwajcaria", "experience": "Director of the Department of Civil Law (1987-1993) and of the Department of Private International Law (1993-1998 and 2000-2008).", "null": "Przejd\u017a do strony", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/bucher-1-239x300.jpg"}, {"first_name": "Louis Bernard", "last_name": "Buchman", "degree": "Masters in European Law", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Francja", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nowe technologie", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo morskie", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo ochrony \u015brodowiska", "Prawo przewozowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1949", "location": "Pary\u017c", "country": "Francja", "experience": "Partner, Fieldfisher LLP (2008-2018);", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Buchman-scaled-e1611662245303-300x271.jpg"}, {"first_name": "Ewa", "last_name": "Butkiewicz", "degree": "Dr nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Finanse", "Nowe technologie", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1949", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Starszy doradca, poprzednio wsp\u00f3lnik w kancelarii Wardy\u0144ski i Wsp\u00f3lnicy; dyrektor departamentu prawnego w dw\u00f3ch bankach; adiunkt na SGH.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Ewa-Butkiewicz-scaled-e1612186014863-288x300.jpg"}, {"first_name": "Szymon", "last_name": "Byczko", "degree": "dr hab. prof. U\u0141", "null": "Interes ubezpieczeniowy \u2013 aspekty prawne (Warszawa 2013), Umowa reasekuracji (w: System Prawa Prywatnego, t. IX, Warszawa 2018).", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Nowe technologie", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1967", "location": "\u0141\u00f3d\u017a", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Piotr", "last_name": "Bytnerowicz", "degree": "magister", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1982", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Piotr wyst\u0119powa\u0142 w roli arbitra oraz arbitra jedynego w kilkunastu post\u0119powaniach arbitra\u017cowych. Parokrotnie pe\u0142ni\u0142 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 mediatora.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Bytnerowicz-300x181.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Ca\u0142us", "degree": "prof. dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1929", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "kierownik Katedry Prawa Mi\u0119dzynarodowego (1975-2005), prodziekan Wydzia\u0142u Handlu Zagranicznego (1972-1981), prorektor SGPiS/SGH (1982-1986), przewodnicz\u0105cy Rady Naukowej Fundacji Promocji Prawa Europejskiego, cz\u0142onek Rady Legislacyjnej (1984-20000, cz\u0142onek I kadencji Komisji Kodyfikacyjnej Prawa Cywilnego, cz\u0142onek Komitetu Nauk Prawnych PAD", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/ca%C5%82us.jpg"}, {"first_name": "Yuliya", "last_name": "Chernykh", "degree": "PhD", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Ukraina", "languages": ["Angielski", "Norweski", "Ukrai\u0144ski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1983", "location": "Kij\u00f3w", "country": "Ukraina", "experience": "2020 \u2013 now \u2013 Associate Professor, Inland Norway University of Applied Sciences (Norway)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/chernykh-200x300.jpg"}, {"first_name": "Christopher", "last_name": "Chinn", "degree": "Juris Doctor", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Stany Zjednoczone", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1977", "location": "Pary\u017c", "country": "Francja", "experience": "Od 1999 \u2013 mi\u0119dzynarodowe rozstrzyganie spor\u00f3w w wiod\u0105cych kancelariach prawniczych w Nowym Jorku i Pary\u017cu.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/07/Chinn-227x300.jpg"}, {"first_name": "Michelangelo", "last_name": "Cicogna", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "W\u0142ochy", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Hiszpa\u0144ski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo budowlane", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo pracy", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1969", "location": "Mediolan", "country": "W\u0142ochy", "experience": "Zobacz na stronie", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/cicogna-256x300.png"}, {"first_name": "Bernardo M.", "last_name": "Cremades", "degree": "Profesor", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Hiszpania", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Hiszpa\u0144ski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nowe technologie", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo podatkowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1943", "location": "Madryt", "country": "Hiszpania", "experience": "Praktyka Bernardo M. Cremadesa koncentruje si\u0119 na mi\u0119dzynarodowym arbitra\u017cu handlowym i mi\u0119dzynarodowych sporach inwestycyjnych. Wyst\u0119powa\u0142 jako pe\u0142nomocnik, arbiter powo\u0142any przez strony i prezes s\u0105d\u00f3w arbitra\u017cowych w ponad 370 post\u0119powaniach arbitra\u017cowych. Jego do\u015bwiadczenie zawodowe w dziedzinie arbitra\u017cu obejmuje wyst\u0119powanie w post\u0119powaniach pod auspicjami wszystkich najwa\u017cniejszych mi\u0119dzynarodowych instytucji arbitra\u017cowych, w tym ICC, ICSID, AAA, CRCICA czy LCIA oraz arbitra\u017cach \u201ead hoc\u201d. Ma szczeg\u00f3lne do\u015bwiadczenie w sporach dotycz\u0105cych infrastruktury, energetyki i regulacji inwestycji zagranicznych.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Cremades-200x300.jpg"}, {"first_name": "Tomasz", "last_name": "Cyrol", "degree": "Dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sportowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1983", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "experience": "adwokat\nadiunkt (Uniwersytet Pedagogiczny w Krakowie)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Tomasz-Cyrol-240x300.jpg"}, {"first_name": "Konrad", "last_name": "Czech", "degree": "Doktor nauk prawnych, LL.M", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze"], "birth_year": "1986", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "od 2020 \u2013 Redaktor Naczelny, Biuletyn Arbitra\u017cowy SA KIG, S\u0105d Arbitra\u017cowy przy Krajowej Izbie Gospodarczej, Warszawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Zdjecie_Konrad-Czech-200x300.jpg"}, {"first_name": "Pawe\u0142", "last_name": "Czechowski", "degree": "Prof. dr hab.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo administracyjne", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze"], "birth_year": "1950", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Nauczyciel akademicki od 1973 r. , Profesor nauk prawnych \u2013 od 2003 r., Profesor Zwyczajny nauk prawnych od 2011 r. Ekspert parlamentarny Sejmu i Senatu, Cz\u0142onek Rady Legislacyjnej przy Prezesie Rady Ministr\u00f3w, Ekspert Ministr\u00f3w i Prezes\u00f3w Agencji Pa\u0144stwowych.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Krzysztof", "last_name": "Czeszejko-Sochacki", "degree": "Magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Finanse", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo konstytucyjne", "Prawo ochrony \u015brodowiska", "Prawo podatkowe", "Prawo pracy", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Absolwent WPiA UW. Po z\u0142o\u017conych egzaminach: s\u0119dziowskim (1980) i adwokackim (1983), rozpocz\u0105\u0142 wykonywanie zawodu adwokata w ZA Nr 10 w Warszawie, a od 1992 w\u0142asnej kancelarii. By\u0142 m.in.: Szefem Kancelarii Sejmu, s\u0119dzi\u0105 Trybuna\u0142u Stanu, wiceprezesem Krajowej Izby Gospodarczej, zast\u0119pc\u0105 prezesa S\u0105du Arbitra\u017cowego przy KIG w Warszawie, cz\u0142onkiem rad nadzorczych sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego (m.in.: przew. RN PERN Przyja\u017a\u0144 S.A. w P\u0142ocku, sekr. RN Polskiego Radia S.A., PTE H-M-C S.A.,), prezesem Zarz\u0105d\u00f3w: Investgas S.A., Mazur Trading Environment Sp. z o.o., Fundacji Wspierania Inicjatyw Gospodarczych, Polskiej Fundacji Olimpijskiej, cz\u0142onkiem w\u0142adz sp\u00f3\u0142dzielni i zwi\u0105zk\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielni, cz\u0142onkiem Komitetu Redakcyjnego Przegl\u0105du Sejmowego. Aktualnie jest, m.in.: cz\u0142onkiem Francusko-Polskiej Izby Gospodarczej, Warszawskiej Izby Gospodarczej (cz\u0142onek Rady), cz\u0142onkiem Polskiego Komitetu Narodowego Mi\u0119dzynarodowej Izby Handlowej, arbitrem i mediatorem: SA przy KIG w Warszawie, SA przy Polsko-Niemieckiej Izbie Przemys\u0142owo-Handlowej w Warszawie, SA przy SIDiR w Warszawie, SA Pomorza Zachodniego przy P\u00f3\u0142nocnej Izbie Gospodarczej w Szczecinie, Mi\u0119dzynarodowego Centrum Mediacji w Polsce oraz O\u015brodka Mediacji Gospodarczej przy Izbie Gospodarczej Gazownictwa, a tak\u017ce cz\u0142onkiem Komisji Legislacyjnej NRA, cz\u0142onkiem honorowym Stowarzyszenia Mi\u0119dzynarodowego Prawa Prywatnego w Lugano, cz\u0142onkiem Rady Nadzorczej Muza S.A.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/czeszejko-sochacki-1-253x300.jpg"}, {"first_name": "Zbigniew", "last_name": "\u0106wi\u0105kalski", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1950", "location": "\u0141a\u0144cut", "country": "Polska", "experience": "Profesor w Katedrze Prawa Karnego UJ", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/zc-%E2%80%94-kopia-230x300.jpg"}, {"first_name": "Dariusz", "last_name": "\u0106wik", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Nowe technologie", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo pracy", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1972", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "od 09.2004 Radca Prawny, partner \u2013 Kancelaria Radc\u00f3w Prawnych od 12.2004 Pe\u0142nomocnik Prezesa ZUS, Radca Prawny Centrali ZUS od 10.2004 do 05.2005 Dyrektor Zarz\u0105du Inwestycji Centralnych Ministerstwa Zdrowia od 08.2004 do 12.2007 Przewodnicz\u0105cy sk\u0142ad\u00f3w orzekaj\u0105cych Zespo\u0142u Arbitr\u00f3w przy Prezesie UZP od 06.1999 do 01.2002 p.o. Dyrektor Departamentu Prawnego w Urz\u0119dzie Nadzoru Ubezpiecze\u0144 Zdrowotnych w Warszawie, stanowisko Radcy Prezesa od 01.1999 do 06.1999 G\u0142\u00f3wny Specjalista w departamencie prawnym Bran\u017cowej Kasy Chorych dla S\u0142u\u017cb Mundurowych 12.1997 do 01.1999 Specjalista w pionie prawnym Biura Organizacyjnego Wojskowej Kasy Ubezpieczenia Zdrowotnego, Ministerstwo Obrony Narodowej", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/cwik-1-e1615289591884-270x300.jpg"}, {"first_name": "Witold", "last_name": "Dani\u0142owicz", "degree": "doktor nauk prawnych; Juris Doctor (LSU); LL.M. (LSU)", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1985-1993 \u2013 Vinson & Elkins LLP (Houston, Teksas; Londyn, Warszawa), Partner", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/danilowicz-e1611742883159-251x300.jpg"}, {"first_name": "Maciej De Abgaro", "last_name": "Zachariasiewicz", "degree": "Doktor habilitowany, Profesor Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego w Warszawie", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Polski", "Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1978", "location": "Katowice", "country": "Polska", "experience": "Cz\u0142onek Komitetu Arbitra\u017cowego S\u0105du Lewiatana w latach 2014-2017", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Zachariasiewicz-e1615276702131-281x300.jpg"}, {"first_name": "Charles David", "last_name": "DeBenedetti", "degree": "Juris doctor", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Stany Zjednoczone", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo podatkowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1969", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Partner w DeBenedetti Majewski Szcze\u015bniak", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/DeBenedetti_2-300x200.jpg"}, {"first_name": "Yves", "last_name": "Derrains", "degree": "Profesor honorowy Wydzia\u0142u Prawa Uniwersytetu San Ignacio de Loyola, Lima", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Francja", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Hiszpa\u0144ski", "W\u0142oski", "Portugalski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo bankowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1945", "location": "Pary\u017c", "country": "Francja", "experience": "Since 2009      Founding Partner, Derains & Gharavi", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Derains-e1611313834138-290x300.jpg"}, {"first_name": "Saravanan", "last_name": "Dhandapani", "degree": "B.L.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Indie", "languages": ["Angielski", "Tamilski", "Telugu"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Prawo bankowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1968", "location": "Madras", "country": "Indie", "experience": "Arbitra\u017c w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy i specjalista ADR.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/dhandapani.jpg"}, {"first_name": "Peter", "last_name": "Diedrich", "degree": "Doktor Nauk Prawnych (Dr. iur.)", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c handlowy", "Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo do inwestowania w efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo najmu powierzchni komercyjnych i lokali mieszkalnych", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1959", "location": "Berlin", "country": "Niemcy", "experience": "Studiowa\u0142 prawo na Wolnym Uniwersytecie Berli\u0144skim (Freie Universit\u00e4t Berlin).", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/diedrich-1-e1613032395695-300x280.jpg"}, {"first_name": "Dmytro", "last_name": "Donenko", "degree": "LLM in Private international law", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Ukraina", "languages": ["Angielski", "Ukrai\u0144ski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1988", "location": "Kij\u00f3w", "country": "Ukraina", "experience": "Partner w ENGARDE Attorneys at Law (Kyiv, Ukraine)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/donenko.jpg"}, {"first_name": "Przemys\u0142aw", "last_name": "Drapa\u0142a", "degree": "prof. nadzw. dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo przewozowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1971", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Partner w kancelarii JDP Drapa\u0142a & Partners kieruj\u0105cy praktyk\u0105 post\u0119powa\u0144 s\u0105dowych i arbitra\u017cowych (2008 \u2013 teraz); wyst\u0119powa\u0142 jako arbiter przewodnicz\u0105cy, arbiter boczny lub pe\u0142nomocnik w kilkudziesi\u0119ciu post\u0119powaniach arbitra\u017cowych krajowych i zagranicznych (w tym KIG, Lewiatan, ICC, DIS oraz ad hoc);\nKierownik Katedry Prawa Cywilnego, Akademia Leona Ko\u017ami\u0144skiego w Warszawie od 2012 r., stopie\u0144 naukowy doktora habilitowanego nauk prawnych (prawo cywilne) \u2013 2011, stopie\u0144 naukowy doktora nauk prawnych (prawo cywilne) \u2013 2001, Cz\u0142onek Zarz\u0105du S\u0105du Polubownego przy Polsko-Niemieckiej Izbie Przemys\u0142owo-Handlowej, Przewodnicz\u0105cy Grupy Eksperckiej ds. Prawa i Legislacji Polskiego Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Budownictwa (PZPB).", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/drapala-300x296.jpg"}, {"first_name": "Lech", "last_name": "Dubiel", "degree": "magister prawa", "null": "Adwokat, radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1945", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "S\u0119dzia cywilny w S\u0105dzie dla m.st. Warszawy.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/dubiel.jpg"}, {"first_name": "Jolanta", "last_name": "Dumas", "degree": "magister prawa", "null": "liczne wywiady i notatki prasowe", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo pracy"], "birth_year": "1947", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "aplikacja s\u0105dowa \u2013 egzamin s\u0119dziowski w S\u0105dzie Wojew\u00f3dzkim w Krakowie; Urz\u0105d Miasta Krakowa Ministerstwo Administracji i Gospodarki Przestrzennej; Ministerstwo Pracy i Polityki Socjalnej; Doradca Prezesa PIHZ; Sekretarz SA przy PIHZ, nast\u0119pnie KIG", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/dumas.jpg"}, {"first_name": "Tomasz", "last_name": "Dzia\u0142y\u0144ski", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo przewozowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1956", "location": "Pozna\u0144", "country": "Polska", "experience": "Arbiter PAG,  od 1987 r.radca prawny, od 1990 r. przedsi\u0119biorca, od 1992 dzia\u0142acz samorz\u0105du gospodarczego , wiceprezydent WIPH w Poznaniu, prezes Pracodawcy RP Wielkopolska, prezydent Sejmiku Gospodarczego Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego, dzia\u0142acz samorz\u0105du zawodowego radc\u00f3w prawnych, rzecznik prasowy OIRP, w\u0142asna kancelaria radcy prawnego.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/dzialynski-1-240x300.jpg"}, {"first_name": "Marcin", "last_name": "Dziurda", "degree": "doktor habilitowany", "null": "Dziurda, Szczeg\u00f3lna zdolno\u015b\u0107 s\u0105dowa, Warszawa 2019", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo administracyjne", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1972", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Adiunkt w Katedrze Post\u0119powania Cywilnego Wydzia\u0142u Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/dziurda.jpg"}, {"first_name": "Wojciech", "last_name": "Fabrycki", "degree": "magister prawa", "null": "Prywatyzacja i konsolidacja bank\u00f3w. Aspekty prawne 1994r.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1970", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "W przesz\u0142o\u015bci wsp\u00f3lnik w Kancelarii GWW, Kancelarii Dubi\u0144ski, Fabrycki, Jele\u0144ski, a obecnie partner w Kancelarii Penteris, cz\u0142onek rad nadzorczych sp\u00f3\u0142ek i fundacji.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/fabrycki-1-e1613387074917-275x300.jpg"}, {"first_name": "Andrew", "last_name": "Foyle", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Wielka Brytania", "languages": ["Angielski"], "birth_year": "1949", "location": "Londyn", "country": "Wielka Brytania", "experience": "1972-1974: Trainee solicitor with Lovell White & King (now Lovells), 1974-1977: Solicitor with Lovell White & King, 1977-1980 Solicitor with Denton Hall & Burgin (now Denton Wilde Sapte) in London and Hong Kong, 1980-1982:Solicitor with Lovell White & King, 1982:Partner, Lovell White & King, 1994-1998:Senior Partner, Lovell White Durrant\u2019s (now Lovells) Hong Kong office and head of the Litigation department, continuing to practice commercial arbitration and litigation, 1998- 2006:Returned to Lovells\u2019 London office as the head of the firm\u00e2s international arbitration practice group. 1 June 2006:Joined One Essex Court", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/foyle.jpg"}, {"first_name": "Dariusz", "last_name": "Fuchs", "degree": "Dr hab. nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo przewozowe", "Prawo rynku sztuki i ochrona zabytk\u00f3w", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1969", "location": "Katowice", "country": "Polska", "experience": "Dr hab. Dariusz Fuchs, jest pracownikiem naukowym Uniwersytetu Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Warszawie. Pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 prodziekana na  tamtejszym Wydziale Prawa i Administracji  w latach 2002-2008. Zarazem  b\u0119d\u0105c radc\u0105 prawnym i w\u0142a\u015bcicielem kancelarii radcowskiej  w Katowicach, jest od szeregu lat cz\u0142onkiem  Project Group on a Restatement of European Insurance Contract Law (od 2006r.), przygotowuj\u0105cym dla Komisji Europejskiej projekt prawa europejskiego o umowie ubezpieczenia,  uczestnikiem Project Group on a Reinsurance Contract Law \u2013 od 2016,  a bierze tak\u017ce od szeregu lat w pracach Polskiego Oddzia\u0142u AIDA (\u015awiatowe Stowarzyszenie Prawa Ubezpieczeniowego), b\u0119d\u0105c cz\u0142onkiem Rady Naukowej i Komitetu Wykonawczego ds. publikacji i legislacji. Jest cz\u0142onkiem European Law Institute w Wiedniu (od 2019r.). Jest autorem ponad 200 publikacji z zakresu prawa ubezpieczeniowego i odszkodowawczego, rynku sztuki i ochrony zabytk\u00f3w, prawa przewozowego oraz prawa europejskiego.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/fuchs-1-e1611564216426-300x296.jpg"}, {"first_name": "Marek", "last_name": "Furtek", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1956", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1979-1996 Uniwersytet Warszawski, Wydzia\u0142 Prawa i Administacji \u2013 sta\u017cysta, asystent, wyk\u0142adowca 1990-1991 Komisja Likwidacyjna RSW Prasa, Ksi\u0105\u017cka, Ruch \u2013 Ekspert Prawny 1990-1991 BISE (pe\u0142nomocnik ds. sp\u00f3\u0142ek handlowych) Cz\u0142onek Rad Nadzorczych m.in. KDPW, Stalexport, Impexmetal, Bank Millennium 1987 \u2013 za\u0142o\u017cyciel i Wsp\u00f3lnik wielu kancelarii prawniczych (obecnie FKA Furtek Komosa Aleksandrowicz sp.k)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/09/Furtek-scaled-e1631603499101-266x300.jpg"}, {"first_name": "Marek", "last_name": "Gajek", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1967", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1990 \u2013 1991 Ministerstwo Przekszta\u0142ce\u0144 W\u0142asno\u015bciowych \u2013 Departament Papier\u00f3w Warto\u015bciowych", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/gajek-1-300x254.jpg"}, {"first_name": "Robert", "last_name": "Gawa\u0142kiewicz", "degree": "magister prawa, magister prawa por\u00f3wnawczego", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1965", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Praktyka prawnicza w Kancelarii SK&S w Warszawie od pocz\u0105tku roku 1994 do dnia dzisiejszego", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/gawalkiewicz.jpg"}, {"first_name": "Beata Gessel-Kalinowska vel", "last_name": "Kalisz", "degree": "Doktor habilitowany", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Polski", "Angielski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1964", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Za\u0142o\u017cycielka i senior partner kancelarii GESSEL, cz\u0142onek Mi\u0119dzynarodowego S\u0105du Arbitra\u017cowego ICC w Pary\u017cu, wyk\u0142adowca akademicki \u2013 adiunkt na WPiA UKSW.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/BG-foto-300x256.jpg"}, {"first_name": "Ziemis\u0142aw", "last_name": "Gintowt", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1953", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Wieloletni dzia\u0142acz samorz\u0105du adwokackiego. Dziekan Okr\u0119gowej Rady Adwokackiej w Warszawie.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/gintowt.jpg"}, {"first_name": "Piotr", "last_name": "G\u0142uski", "degree": "magister prawa", "null": "Adwokat, radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1940", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Przez wiele lat adwokat  w zespole , a w latach 1980=2003 radca prawny w przedsi\u0119biorstwach handlu zagranicznego (Ciech, PolimexCekop, MostostalExport, Polcoop, Impexmetal). Po 2003 kancelaria.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/gluski-1-214x300.jpg"}, {"first_name": "Marcin Roman", "last_name": "Gmaj", "null": "Adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1965", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Przez wiele lat by\u0142 Partnerem Zarz\u0105dzaj\u0105cym w warszawskim biurze czo\u0142owej mi\u0119dzynarodowej kancelarii prawnej. Kierowa\u0142 dzia\u0142em M&A i praktyk\u0105 prawa handlowego. By\u0142 stale plasowany na czo\u0142owych miejscach w rankingu prawnik\u00f3w w dziedzinie fuzji i przej\u0119\u0107 w Polsce przez Chambers and Legal500. Posiada do\u015bwiadczenie w zakresie prawa transakcyjnego, korporacyjnego i handlowego, nieruchomo\u015bciach, inwestycjach bezpo\u015brednich i sporach s\u0105dowych. Obecnie prowadzi indywidualn\u0105 praktyk\u0119 adwokack\u0105 oraz dzia\u0142a jako niezale\u017cny inwestor.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/gmaj.jpg"}, {"first_name": "\u0141ukasz", "last_name": "Gorek", "degree": "Magister prawa (WPiA UW)", "null": "adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Nowe technologie", "Odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT"], "birth_year": "1981", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "2018 do chwili obecnej \u2013 Kierownik Dzia\u0142u Procesowego w Mostostal Warszawa S.A.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/gorek-scaled-e1611226264666-280x300.jpg"}, {"first_name": "Maciej", "last_name": "Gutowski", "degree": "Profesor", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1972", "location": "Pozna\u0144", "country": "Polska", "experience": "Adwokat, dziekan Okr\u0119gowej Rady Adwokackiej w Poznaniu, prof. zw. dr hab. nauk prawnych, specjalista z zakresu prawa cywilnego i handlowego, LLM w dziedzinie International Business Law.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/gutowski_maciej-e1611585906939-295x300.jpeg"}, {"first_name": "Marek", "last_name": "Gutowski", "degree": "magister prawa", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1945", "location": "Pozna\u0144", "country": "Polska", "experience": "wicedziekan i dziekan Okr\u0119gowej Rady Afdwokackiej w Poznaniu, adwokat , radca prawny,prezes Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Wiktoria w Poznaniu, prezes zarz\u0105du Drukarni Pozna\u0144skiej Sp. z o.o. , wiceprezes i prezes zarz\u0105du Nafty Polskiej SA. prezes zarz\u0105du AV Development Project Sp. z o.o.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/gutowski_m.jpg"}, {"first_name": "Monika", "last_name": "Hartung", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo upad\u0142o\u015bciowe i restrukturyzacyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1967", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Cz\u0142onek Polskiego Stowarzyszenia S\u0105downictwa Polubownego oraz Arbitral Women", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/hartung-scaled-e1614085438850-300x297.jpg"}, {"first_name": "Maria", "last_name": "Hauser-Morel", "degree": "Doktor nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo budowlane", "Prawo energetyczne i surowce"], "birth_year": "1978", "location": "Pary\u017c", "country": "Francja", "experience": "2000 \u2013 2003 Kancelaria SKS (Pozna\u0144, Warszawa), sta\u017cysta, a nast\u0119pnie prawnik", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Maria-Hauser-Morel.jpg"}, {"first_name": "Hilary", "last_name": "Heilbron", "degree": "MA Oxon (Magister nauk humanistycznych z Oksfordu)", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Wielka Brytania", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1949", "location": "Londyn", "country": "Wielka Brytania", "experience": "Zobacz na stronie. ", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Heilbron-296x300.png"}, {"first_name": "Joachim", "last_name": "Hilla", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Prawo gospodarcze"], "birth_year": "1953", "location": "Frankfurt nad Menem", "country": "Niemcy", "experience": "asystent Uniwersytet \u015al\u0105ski (1976-1981), studia Uniwersytet Heidelberg (1982-1983), aplikacja OLG Hannover (1983-1986), radca akademicki Uniwersytet Passau (1987-1990), Rechtanwalt (od 1990), radca prawny (od 2000)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/hilla.jpg"}, {"first_name": "Kaj", "last_name": "Hob\u00e9r", "degree": "Prof. dr", "nationality": "Szwecja", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Hiszpa\u0144ski", "Niemiecki", "Rosyjski", "Szwedzki", "Ukrai\u0144ski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo budowlane", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1952", "location": "Uppsala", "country": "Szwecja", "experience": "1978-1982 \u2013 S\u0119dzia s\u0105d\u00f3w szwedzkich; 1982 \u2014, \u2013 prywatna praktyka jako pe\u0142nomocnik, oraz 1983-1994 \u2013 White & Case; 1994-2014 \u2013 Mannheimer Swartling; 2014 \u2014, \u2013 w\u0142asna praktyka zawodowa (jednoosobowa); 1997-2009 \u2013 Profesor prawa wschodnioeuropejskiego, Uniwersytet w Uppsali; 2010 \u2013 Profesor prawa mi\u0119dzynarodowego, Uniwersytet w Dundee; 2012 \u2014, \u2013 Profesor prawa mi\u0119dzynarodowego inwestycyjnego i handlowego, Uniwersytet w Uppsali.", "null": "Arbitration in Sweden [Arbitra\u017c w Szwecji] (wsp\u00f3\u0142redaguj\u0105cy), Sztokholmska Izba Gospodarcza, Sztokholm, 1984, wydanie drugie (poprawione). Transforming East European Law. Essays on Russian, Soviet and East European Law [Transformacja prawa wschodnioeuropejskiego. Eseje na temat prawa rosyjskiego, radzieckiego i wschodnioeuropejskiego], 1997. Extinctive Prescription and Applicable Law in Interstate Arbitration [Utrata praw i prawo w\u0142a\u015bciwe w arbitra\u017cu mi\u0119dzynarodowym], Uppsala, 2001. The Impeachment of President Yeltsin [Impeachment Prezydenta Jelcyna], Nowy Jork, 2003. Essays on International Arbitration [Eseje o arbitra\u017cu mi\u0119dzynarodowym], Nowy Jork, 2005. Investment Arbitration in Eastern Europe: In Search of a Definition of Expropriation [Arbitra\u017c Inwestycyjny w Europie Wschodniej: W poszukiwaniu definicji wyw\u0142aszczenia], 2007.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/hober.jpg"}, {"first_name": "Piotr", "last_name": "Jakubowski", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Nowe technologie", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "01.2016 do chwili obecnej \u2013 Asseco Data Systems S.A.(Warszawa) \u2013 Prokurent, Dyrektor Biura Prawnego, Dyrektor Biura Zarz\u0105du, 01.2007-12.2015 \u2013 Asseco Poland S.A. (Warszawa) \u2013 Prokurent, Dyrektor Biura Prawnego, 05.2001-12.2008 \u2013 Softbank S.A. (Warszawa) \u2013 Dyrektor Biura Prawnego, 06.1999-04.2001 \u2013 Softbank S.A. (Warszawa) \u2013 Starszy Prawnik, 02.1998-05.1999 \u2013 Dom Maklerski MILLENIUM S.A. \u2013 poprzednio Dom Maklerski BIG-BG S.A. (Warszawa) \u2013 Prawnik, 09.1995-01.1998 \u2013 EVIP Law Sp. z. o.o. (Warszawa) \u2013 Associate", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/jakubowski.jpg"}, {"first_name": "Maciej", "last_name": "Jamka", "degree": "Magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1959", "country": "Polska", "experience": "Senior Partner i Szef Praktyki Dispute Resolution w DWF Jamka Sp. kom.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Jamka-300x200.jpg"}, {"first_name": "Adam", "last_name": "Jaroszy\u0144ski", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "po 1990 r. g\u0142\u00f3wnie wsp\u00f3\u0142autorstwo komentarzy.", "nationality": "Polska", "languages": ["Francuski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo konstytucyjne", "Prawo ochrony \u015brodowiska"], "birth_year": "1941", "location": "Perigueux", "country": "Francja", "experience": "do 2018 r. prof. zw. UW", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/jaroszynski-1-232x300.jpg"}, {"first_name": "Jacek", "last_name": "Jastrz\u0119bski", "degree": "dr hab.", "null": "Adwokat, radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1980", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "2006-2013 \u2013 adiunkt w Katedrze Prawa Cywilnego 2007-2008 \u2013 wsp\u00f3\u0142praca z kancelari\u0105 Ch\u0142opecki Sobolewska i Wsp\u00f3lnicy Doradcy Prawni sp. k. W Warszawie 2008-2015 \u2013 cz\u0142onek (od 2011 do 2013 \u2013 jako przewodnicz\u0105cy, a od 2013 do 2015 \u2013 jako wiceprzewodnicz\u0105cy) Rady Nadzorczej Wojskowych Zak\u0142ad\u00f3w Elektronicznych S.A. w Zielonka od 2008 \u2013 zast\u0119pca dyrektora Departamentu Prawnego w PKO Banku Polskim S.A.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/jastrzebski.jpg"}, {"first_name": "Robert", "last_name": "J\u0119drzejczyk", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo administracyjne", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe"], "birth_year": "1967", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Wsp\u00f3lnik Zarz\u0105dzaj\u0105cy w kancelarii prawnej\nROBERT J\u0118DRZEJCZYK I WSP\u00d3LNICY sp.k.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Jedrzejczyk-1-289x300.jpg"}, {"first_name": "Natalia", "last_name": "Jod\u0142owska", "degree": "Magister prawa (Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie)", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1986", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "IV 2012 \u2013 obecnie: Astaldi S.p.A. Oddzia\u0142 w Polsce, Legal Counsel", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/jodlowska-e1615986109594-300x297.jpg"}, {"first_name": "Jacek", "last_name": "Jonak", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1965", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1989-1990 Ministerstwo Finans\u00f3w: radca 1992-1996 Komisja Papier\u00f3w Warto\u015bciowych: Dyrektor Sekretariatu i rzecznik prasowy, od 1995 Zast\u0119pca Przewodnicz\u0105cego ds. Nadzoru 1997-2007 Allen&Overy, partner 2007- JONAK, za\u0142o\u017cyciel 1997-2007 konsul honorowy Wielkiego Ksi\u0119stwa Luksemburga w Warszawie", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/jonak.jpg"}, {"first_name": "Liu", "last_name": "Junhai", "nationality": "Chiny", "languages": ["Angielski", "Chorwacki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo budowlane", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1969", "country": "Chiny", "null": "Przejd\u017a do strony", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/junhai.jpg"}, {"first_name": "Maciej", "last_name": "Kali\u0144ski", "degree": "prof. UW dr hab.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1974", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "kierownik Katedry Prawa Cywilnego, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji UW", "null": "\u201eSzkoda na mieniu i jej naprawienie\u201d", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Kalin%CC%81ski-290x300.jpg"}, {"first_name": "Ryszard", "last_name": "Kalisz", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Rosyjski", "Niemiecki"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo konstytucyjne", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1957", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Zast\u0119pca Przewodnicz\u0105cego Trybuna\u0142u Stanu (1993-1996), Szef Kancelarii Prezydenta (1998-2000), Cz\u0142onek Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego (2000-2005), Minister Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji RP (2004-2005), Pose\u0142 na Sejm IV, VI i VII kadencji (2001-2015): Przewodnicz\u0105cy Komisji Ustawodawczej, Przewodnicz\u0105cy Podkomisji ds. Kodeksu Karnego, Przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzwyczajnej ds. zmian w Regulaminie Sejmu, Przewodnicz\u0105cy Polsko-Niemieckiej Grupy Parlamentarnej, Przewodnicz\u0105cy Komisji Sprawiedliwo\u015bci i Praw Cz\u0142owieka, Przewodnicz\u0105cy Komisji \u015aledczej ds. Zbadania okoliczno\u015bci tragicznej \u015bmierci by\u0142ej Pos\u0142anki Barbary Blidy.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kalisz.jpg"}, {"first_name": "Barbara", "last_name": "Kami\u0144ska", "degree": "magister prawa", "null": "Adwokat, radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Nowe technologie", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT"], "birth_year": "1957", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kaminska.jpg"}, {"first_name": "Aleksander Jerzy", "last_name": "Kappes", "degree": "doktor habilitowany nauk prawnych w zakresie prawo cywilne/prawo handlowe", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1966", "location": "\u0141\u00f3d\u017a", "country": "Polska", "experience": "magisterium \u2013 1990, od 1990 do dzi\u015b praca w U\u0141 w Katedrze Prawa Gospodarczego i Handlowego, 1997 \u2013 doktorat, adiunkt, 2009 \u2013 habilitacja, profesor nadzwyczajny, 1990 \u2013 1992 aplikacja s\u0105dowa, 1994-1996 aplikacja adwokacka, od 1997 r. wykonuje zaw\u00f3d adwokata w r\u00f3\u017cnych formach, autor ponad 50 publikacji z zakresu prawa cywilnego i handlowego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z prawa sp\u00f3\u0142ek", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Przemys\u0142aw", "last_name": "Katner", "degree": "doktor nauk prawnych", "null": "2011  Przeniesienie wierzytelno\u015bci w umowie faktoringu, Warszawa;", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Finanse", "Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1977", "location": "Szczecin", "country": "Polska", "experience": "2001 \u2013 2004   etatowa aplikacja s\u0105dowa w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w \u0141odzi", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/katner.jpg"}, {"first_name": "Jakub", "last_name": "K\u0119pi\u0144ski", "degree": "dr hab.", "null": "Monografia \u201eWz\u00f3r przemys\u0142owy i jego ochrona w prawie polskim i wsp\u00f3lnotowym\u201d (Wolters Kluwer, 2010) (nagrodzonej w konkursie Urz\u0119du Patentowego)", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1980", "location": "Pozna\u0144", "country": "Polska", "experience": "Studia magisterskie (1999 \u2013 2004) i doktoranckie (2004-2009) na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Kepinski-1-e1611309963767-287x300.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Kidyba", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Autor, wsp\u00f3\u0142autor, redaktor ponad 350 publikacji, w tym: ok 140 opracowa\u0144 ksi\u0105\u017ckowych, ponad 180 artyku\u0142\u00f3w naukowych oraz cz\u0119\u015bci w pracach zbiorowych, 11 recenzji i 9 glos. Ksi\u0105\u017cki jego autorstwa, we wsp\u00f3\u0142autorstwie lub pod jego redakcj\u0105 doczeka\u0142y si\u0119 ponad 100 wyda\u0144. Autor blisko 150 felieton\u00f3w o tematyce prawnej, publikowanych w Dzienniku Gazeta Prawna. Do najwa\u017cniejszych publikacji zaliczy\u0107 mo\u017cna:. \u201eSp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105. Komentarz\u201d; \u201eKodeks sp\u00f3\u0142ek handlowych t. I i II\u201d; \u201eKodeks sp\u00f3\u0142ek handlowych. Obja\u015bnienia\u201d;  \u201ePrawo handlowe\u201d \u2013 podr\u0119cznik akademicki; \u201eKodeks cywilny. Komentarz\u201d \u2013 redaktor i wsp\u00f3\u0142autor;  monografie: \u201eStatus prawny komandytariusza\u201d; \u201eAtypowe sp\u00f3\u0142ki handlowe\u201d; \u201eLegal persons\u2019 bodies of authority\u201d.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1957", "location": "Lublin", "country": "Polska", "experience": "Prof. dr hab. ANDRZEJ KIDYBA \u2013 specjalista w zakresie prawa handlowego i cywilnego. W latach 2006-2018 Kierownik Katedry Prawa Gospodarczego i Handlowego UMCS; 1999-2005 Prodziekan Wydzia\u0142u Prawa i Administracji UMCS w Lublinie. Autor b\u0105d\u017a wsp\u00f3\u0142autor ponad 350 publikacji naukowych. Autor licznych opinii prawnych wykonywanych na zlecenie w\u0142adz i urz\u0119d\u00f3w centralnych (m. in. Sejmu) oraz praktyki gospodarczej.\nEkspert Komisji Sejmowych w tym Komisji Nadzwyczajnej do spraw zmian w kodyfikacjach. Recenzent Kodeksu Sp\u00f3\u0142ek Handlowych dla Sejmu RP (2000). Wsp\u00f3\u0142autor szeregu ustaw oraz projektu zmian w Kodeksie Sp\u00f3\u0142ek Handlowych (2002). Cz\u0142onek Zespo\u0142u do opracowania projektu ustawy o Swobodzie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (2003), Cz\u0142onek Zespo\u0142u do opracowania projektu ustawy Prawo przedsi\u0119biorc\u00f3w (2016-2018). Cz\u0142onek Zespo\u0142u do spraw nowelizacji przepis\u00f3w ustawy \u2013 Kodeks sp\u00f3\u0142ek handlowych, dzia\u0142aj\u0105cego przy Ministrze Sprawiedliwo\u015bci (2018-2020).\nZa opracowanie \u201eKodeks sp\u00f3\u0142ek handlowych. Komentarz t. I-II\u201d zosta\u0142 uhonorowany Lubelsk\u0105 Nagrod\u0105 Naukow\u0105, zwan\u0105 Lubelskim Noblem (2004). Uzyska\u0142 17 miejsce w rankingu \u201e50 najbardziej wp\u0142ywowych prawnik\u00f3w\u201d roku 2015, przygotowanym przez Dziennik Gazet\u0119 Prawn\u0105. Wielokrotnie nagradzany za szczeg\u00f3lne zas\u0142ugi dla rozwoju Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego i Miasta Lublin.\nKonsul Honorowy Republiki Federalnej Niemiec w Lublinie (od 2007).\nPrzewodnicz\u0105cy S\u0105du Dyscyplinarnego I i II Instancji przy Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Innowacyjnych Firm farmaceutycznych INFARMA (2012-2018).\nArbiter licznych s\u0105d\u00f3w polubownych Ad Hoc w Polsce i za granic\u0105: Arbiter przy S\u0105dzie Arbitra\u017cowym Krajowej Izby Gospodarczej (od 1999), Arbiter S\u0105du Polubownego przy Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich (od 2005), Arbiter S\u0105du Arbitra\u017cowego przy Krajowej Konfederacji Pracodawc\u00f3w Prywatnych Lewiatan (od 2005), Arbiter S\u0105du Arbitra\u017cowego przy Komisji Nadzoru Finansowego (2008-2017), Arbiter S\u0105du Arbitra\u017cowego przy Mi\u0119dzynarodowej Izbie Handlowej w Pary\u017cu (ICC) (od 2004), Arbiter Centrali Arbitra\u017cu Federalnych Izb Gospodarczych w Wiedniu (od 2004), Arbiter S\u0105du Arbitra\u017cowego Mi\u0119dzynarodowej Izby Handlowej w Zurichu (od 2009), Arbiter Instytutu Arbitra\u017cu Sztokholmskiej Izby Handlowej w Sztokholmie (SCC) (od 2011).", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kidyba-e1611670106653-300x240.jpg"}, {"first_name": "Bohuslaw", "last_name": "Klein", "degree": "dr", "nationality": "Czechy", "languages": ["Angielski", "Czeski", "Francuski", "Niemiecki", "Rosyjski"], "specializations": ["Finanse", "Prawo administracyjne", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1952", "location": "Praga", "country": "Czechy", "experience": "Czechoslovak Chamber of Commerce and Industry, Prague, 1976-1990; Legal consultant, 1976-1979; Head of Legal Consultations Department, 1979-1982; Director of the Legal Services (General Legal Counsel), 1982-1990.", "null": "Przejd\u017a do strony", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/klein.jpg"}, {"first_name": "Wojciech Jerzy", "last_name": "Kocot", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Hiszpa\u0144ski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo korporacyjne sp\u00f3\u0142ek", "Prawo obrotu elektronicznego", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo por\u00f3wnawcze", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1968", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Profesor na WPiA UW, Kierownik Katedry Prawa Cywilnego Por\u00f3wnawczego od 2008 r., Arbiter w sta\u0142ym SA przy Konfederacji Lewiatan od 2005 r.;", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/kocot-e1611827839718-294x300.jpg"}, {"first_name": "Micha\u0142", "last_name": "Kocur", "degree": "LL.M. z zakresu mi\u0119dzynarodowego prawa gospodarczego", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1974", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Kocur i Wsp\u00f3lnicy Sp. k. (od 2014), Wo\u017aniak Kocur sp. j. (2007-2014), Gide Loyrette Nouel (2005-2006), Allen & Overy (1999-2005)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kocur.jpg"}, {"first_name": "Tadeusz", "last_name": "Komosa", "degree": "mgr nauk ekonomicznych (SGH, 1985), mgr prawa (UW, 1986)", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "W\u0142oski", "Hiszpa\u0144ski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1961", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "wsp\u00f3lnik FKA Furtek Komosa Aleksandrowicz", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/komosa.jpg"}, {"first_name": "Christian Walther", "last_name": "Konrad", "degree": "Dr.iur., LL.M.,C.Arb", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Austria", "languages": ["Francuski", "Niemiecki", "Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1972", "location": "Wiede\u0144", "country": "Austria", "experience": "Founding and Managing Partner of Konrad Partners \u2013 Attorneys at Law (Vienna, Bratislava, Skopje, Prague, London)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/konrad-300x200.jpg"}, {"first_name": "Witold", "last_name": "Kosarewicz", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1953", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1991 \u2013 (nadal) \u2013 Kancelaria Radcy Prawnego 1993 \u2013 1997 \u2013 Arbiter Spo\u0142ecznej Komisji Rewindykacyjnej 2000 \u2013 (nadal) \u2013 Arbiter przy Polskiej Izbie Informatyki i Telekomunikacji 2000 \u2013 (nadal) \u2013 Arbiter S\u0105du Arbitra\u017cowego przy Krajowej Izbie Gospodarczej", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kosarewicz.jpg"}, {"first_name": "Volodymyr", "last_name": "Kossak", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Ukraina", "languages": ["Niemiecki", "Polski", "Rosyjski", "Ukrai\u0144ski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo przewozowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1955", "location": "Lw\u00f3w", "country": "Ukraina", "experience": "35-letnie do\u015bwiadczenie w dziedzinie prawa, wyr\u00f3\u017cnienie dla wybitnych prawnik\u00f3w ukrai\u0144skich, kierownik Katedry Prawa Cywilnego i Post\u0119powania Cywilnej na Lwowskim Uniwersytecie Narodowym im. Iwana Franki. Wyk\u0142ada\u0142 prawo cywilne, prawo prywatne mi\u0119dzynarodowe i prawo inwestycyjne.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/kossak-226x300.jpg"}, {"first_name": "Beata", "last_name": "Koz\u0142owska-Chy\u0142a", "degree": "dr hab.", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo pracy", "Prawo przewozowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1970", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Kozlowska_Chyla-214x300.jpg"}, {"first_name": "Robert", "last_name": "Krasnod\u0119bski", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo administracyjne", "Prawo podatkowe", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1968", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1991-2007 pracownik naukowy Zak\u0142adu Prawa Finansowego UW 1995-1998 wsp\u00f3\u0142pracownik kancelarii Hogan & Hartson 1998-1999 wsp\u00f3\u0142pracownik kancelarii Clifford Chance 2000 \u2013 do dzi\u015b wsp\u00f3\u0142pracownik kancelarii Weil Gotshal Manges s\u0119dzia S\u0105du Dyscyplinarnego Mazowieckiego Oddzia\u0142 Krajowej Izby Doradc\u00f3w Podatkowych", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/krasnodebski.jpg"}, {"first_name": "Jacek", "last_name": "Krauss", "degree": "Doktor nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1949", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Konsultant  w  Kancelarii  Linklaters C. Wi\u015bniewski i Wsp\u00f3lnicy  Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa; adiunkt i Dziekan Wydzia\u0142u Administracji  w Wy\u017cszej Szkole Administracji Publicznej w Ostro\u0142\u0119ce, wyk\u0142adowca prawa cywilnego", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/krauss-e1611661129940-274x300.jpg"}, {"first_name": "Richard H.", "last_name": "Kreindler", "degree": "dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1959", "location": "Frankfurt", "country": "Niemcy", "experience": "Richard Kreindler specjalizuje si\u0119 w sporach mi\u0119dzynarodowych od 1985 roku. By\u0142 doradc\u0105, arbitrem, ekspertem i mediatorem w licznych arbitra\u017cach handlowych i inwestycyjnych opartych na traktatach dotycz\u0105cych energii, infrastruktury, po fuzjach i przej\u0119ciach, w\u0142asno\u015bci intelektualnej oraz mi\u0119dzynarodowym prawie publicznym.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kreindler.jpg"}, {"first_name": "Piotr", "last_name": "Kruszy\u0144ski", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo karne - gospodarcze"], "birth_year": "1945", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kruszynski.jpg"}, {"first_name": "Bartosz", "last_name": "Kru\u017cewski", "degree": "magister prawa Magister Juris in European and Comparative Law, Oxford", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe"], "birth_year": "1971", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "2019 \u2013 obecnie \u2013 szef praktyki Rozwi\u0105zywania Spor\u00f3w Clifford Chance w Europie Kontynentalnej", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Kruzewski-e1613387777120-262x300.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Krysiuk", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo podatkowe", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1957", "location": "P\u0142ock", "country": "Polska", "experience": "s\u0119dzia, radca prawny, cz\u0142onek KRRP i Rady OIRP w Warszawie przez 3 kadencje", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/krysiuk.jpg"}, {"first_name": "Eligiusz", "last_name": "Krze\u015bniak", "degree": "Prof. U\u0141a, dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nowe technologie", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1972", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Kierownik Katedry Prawa Handlowego na Wydziale Prawa i Administracji Uczelni \u0141azarskiego.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/krzesniak-300x200.jpeg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Kubas", "degree": "dr. hab. prof. UJ", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1941", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "experience": "Edukacja\n1976 \u2013 1978 stypendium Fundacji Humboldta", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Kubas-1-300x300.jpg"}, {"first_name": "Katarzyna", "last_name": "Kucharczyk", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1979", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "2011 \u2013 obecnie CMS Cameron McKenna Nabarro Olswang  (Dispute resolution)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/kucharczyk-scaled-e1611309153550-300x284.jpg"}, {"first_name": "Jacek", "last_name": "Kujawa", "null": "Adwokat, radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1941", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1965 \u2013 1979 Radca prawny w CHZ METALEXPORT PP, Warszawa, Kierownik Dzia\u0142u Prawnego w PTHZ VARIMEX, Warszawa, Ekspert z zakresu prawnej problematyki obrotu mi\u0119dzynarodowego (MHZiGM Departament Kontroli i Koordynacji Prawnej, Warszawa), Cz\u0142onek zespo\u0142\u00f3w orzekaj\u0105cych Okr\u0119gowej Komisji Arbitra\u017cowej w Warszawie, 1979 \u2013 1998 Doradca prawny podmiot\u00f3w zagranicznych dzia\u0142ajacych w Polsce. 1998 \u2013 do chwili obecnej Adwokat (indywidualna Kancelaria Adwokacka w Warszawie). 1980 \u2013 do chwili obecnej Arbiter S\u0105du Arbitra\u017cowego przy Krajowej Izbie Gospodarczej w Warszawie, Arbiter przewodnicz\u0105cy arbitra\u017cy \u201ead hoc\u201d (krajowych i z udzia\u0142em podmiot\u00f3w zagranicznych); arbiter w sprawach rozpoznawanych przez: Mi\u0119dzynarodowy S\u0105d Arbitra\u017cowy przy MIH w Pary\u017cu, S\u0105d Arbitra\u017cowy LEWIATAN w Warszawie, S\u0105d Polubowny przy Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich w Warszawie, Cz\u0142onek KRS (w ramach warunk\u00f3w FIDIC) powo\u0142ywany przez Wykonawc\u00f3w i Zamawiaj\u0105cych.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kujawa.jpg"}, {"first_name": "Rados\u0142aw L.", "last_name": "Kwa\u015bnicki", "degree": "dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1978", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "doktor nauk prawnych, absolwent program\u00f3w AMP (IESE Business School) oraz Value Creation Through Effective Boards (Harvard Business School \u2013 Executive Education)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/RLK_zdj%C4%99cie_aktualne-300x300.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Kwa\u015bnik", "degree": "Magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1948", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Wicedyrektor Biura Prawnego w Kancelarii Premiera", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kwasnik.-225x300.jpg"}, {"first_name": "El\u017cbieta", "last_name": "Kwiatkowska-Fal\u0119cka", "null": "1. Etyka radcy prawnego \u2013 rozdzia\u0142 w Etyce prawnika pod redakcj\u0105 naukow\u0105 El\u017cbiety \u0141ojko \u2013 Wydawnictwa Uniwersytetu Warszawskiego 2006, 2. Aneks do Etyki zawod\u00f3w prawniczych \u2013 Etyki prawniczej pod redakcj\u0105 Huberta Izdebskiego i Paw\u0142a Skuczy\u0144skiego \u2013 LexisNexis 2006 Warszawa, 3. artyku\u0142y z okazji jubileuszu samorz\u0105du radc\u00f3w prawnych , 4. artyku\u0142y w \u201eTemidium\u201d z zakresu prawa przewozowego ( opracowania na podstawie prac aplikant\u00f3w radcowskich.", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski", "Rosyjski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo morskie", "Prawo pracy", "Prawo przewozowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1945", "location": "Z\u0142otok\u0142os-\u0141o\u015b", "country": "Polska", "experience": "1987 r. \u2013 2010 ( nadal )- cz\u0142onek Rady Okr\u0119gowej Izby Radc\u00f3w Prawnych w Warszawie, 1992 \u2013 2003 \u2013 sekretarz Krajowej Rady Radc\u00f3w Prawnych, 2003 \u2013 2007 \u2013 wiceprezes Krajowej Rady Radc\u00f3w Prawnych, 2007 \u2013 czerwiec 2010 \u2013 przewodnicz\u0105cy Okr\u0119gowego Zespo\u0142u Wizytator\u00f3w Okr\u0119gowej Izby Radc\u00f3w Prawnych w Warszawie.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/kwiatkowska-falecka.jpg"}, {"first_name": "Gra\u017cyna", "last_name": "Laszuk", "degree": "Doktor", "null": "D\u0142ugosz, G. Laszuk:\u201d Ryzyko gospodarcze zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 handlow\u0105 \u201e Wydawnictwo Prawno \u2013 Ekonomiczne INFOR, Warszawa 1998r.;", "nationality": "Polska", "languages": ["Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1957", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Pracownik naukowy w Instytucie Wymiaru Sprawiedliwo\u015bci w latach 1980 \u2013 2013r.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/laszuk-e1612860144672-282x300.png"}, {"first_name": "Julian D M", "last_name": "Lew", "degree": "Prof.", "nationality": "Wielka Brytania", "languages": ["Angielski", "Francuski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1948", "country": "Wielka Brytania", "experience": "Julian jest pe\u0142noetatowym arbitrem w mi\u0119dzynarodowych sporach handlowych i inwestycyjnych. Przyjmuje nominacje na arbitra w mi\u0119dzynarodowych sporach handlowych i inwestycyjnych.\nOd ponad 40 lat zwi\u0105zany z arbitra\u017cem mi\u0119dzynarodowym jako pracownik naukowy, doradca i arbiter. Przed 2005 rokiem Julian by\u0142 wsp\u00f3lnikiem i przez kilka lat szefem mi\u0119dzynarodowego zespo\u0142u ds. Arbitra\u017cu Herberta Smitha.\nEkspertyza zawodowa obejmuje transakcje mi\u0119dzynarodowe maj\u0105ce wp\u0142yw na inwestycje, kupno i sprzeda\u017c podmiot\u00f3w korporacyjnych i aktyw\u00f3w, joint venture, poszukiwanie ropy i gazu, umowy rozwojowe i produkcyjne, badania i rozw\u00f3j oraz promocje produkt\u00f3w farmaceutycznych i chemicznych, wydobycie i koncesje, dystrybucj\u0119, agencj\u0119 umowy licencyjne, projekty infrastrukturalne i budowlane, finansowanie handlu mi\u0119dzynarodowego, porozumienia handlowe z krajami rozwijaj\u0105cymi si\u0119, prawo WE i arbitra\u017c wynikaj\u0105cy ze wszystkich takich transakcji.\nJulian zosta\u0142 powo\u0142any jako jedyny, przewodnicz\u0105cy i arbiter boczny w arbitra\u017cu zgodnie z regulaminem wszystkich g\u0142\u00f3wnych instytucji arbitra\u017cowych oraz zgodnie z zasadami UNCITRAL i szwajcarskiej Izby Arbitra\u017cowej.", "null": "Przejd\u017a do strony", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/lew-280x300.jpg"}, {"first_name": "Leszek", "last_name": "\u0141ab\u0119dzki", "degree": "dr", "null": "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c handlowy w sporach mi\u0119dzy stronami z pa\u0144stw cz\u0142onkowskich RWPG, Warszawa 1984, Zabezpieczenie roszczenia w post\u0119powaniu polubownym, Radca Prawny, 4/2003", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo pracy", "Prawo telekomunikacyjne i IT"], "birth_year": "1953", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "od 1977 nauczyciel akademicki, 1987- 1991 radca ministra i doradca ministra w MSZ w Warszawie, 1991-1995 konsul w Konsulacie Generalnym RP w Londynie", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/labedzki.jpg"}, {"first_name": "Maciej", "last_name": "\u0141aszczuk", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo podatkowe", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1955", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Kariera:\nod 1989 roku wykonywanie zawodu adwokata w kancelarii prawniczej \u015bwiadcz\u0105cej pomoc prawn\u0105 dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, od 1993 roku wyst\u0119puj\u0105cej pod firm\u0105 \u0141aszczuk i Wsp\u00f3lnicy sp\u00f3\u0142ka jawna\n1989 wpis na list\u0119 adwokat\u00f3w\n1987 \u2013 1989 doradca prawny w przedsi\u0119biorstwach zagranicznych i sp\u00f3\u0142kach kapita\u0142owych\n1987 wpis na list\u0119 radc\u00f3w prawnych\n1982 \u2013 1987 s\u0119dzia w Okr\u0119gu S\u0105du Wojew\u00f3dzkiego w Warszawie\n1981 egzamin s\u0119dziowski po odbyciu aplikacji s\u0105dowej w latach 1979 \u2013 1981\n1978 \u2013 1982 Instytut Pa\u0144stwa i Prawa PAN\n1974 \u2013 1978 studia na Wydziale Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/laszczuk-2-rotated-e1613997390669-300x281.jpg"}, {"first_name": "Piotr", "last_name": "Machnikowski", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Umowy i odpowiedzialno\u015b\u0107 cywilna"], "birth_year": "1974", "location": "Wroc\u0142aw", "country": "Polska", "experience": "kierownik Zak\u0142adu Prawa Cywilnego i Prawa Mi\u0119dzynarodowego Prywatnego Uniwersytetu Wroc\u0142awskiego", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/machnikowski-1-e1611226139937-255x300.jpg"}, {"first_name": "Alexandr", "last_name": "Mares", "degree": "dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Czechy", "languages": ["Angielski", "Czeski", "S\u0142owacki"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1967", "location": "Praga", "country": "Czechy", "experience": "Vice-President of the permanent Arbitration Court attached to the Czech Chamber of Commerce and Agricultural Chamber of the Czech Republic (since 2010).", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Mares-230x300.jpg"}, {"first_name": "Elwira", "last_name": "Marsza\u0142kowska-Krze\u015b", "degree": "Prof. dr hab. nauk prawnych", "null": "ponad 200", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo medyczne", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1962", "location": "Wroc\u0142aw", "country": "Polska", "experience": "Dyrektor Instytutu Prawa Cywilnego UWr", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/marszalkowska-krzes.jpg"}, {"first_name": "Paolo", "last_name": "Marzolini", "degree": "2010 - Graduated Swiss Arbitration Academy, Geneva/Zurich; 2002 - Graduated \"Universita degli Studi\", Pavia (Italy); 2001 - Universite de Paris 1 (\"Pantheon- Sorbonne\"), Institute of International and Comparative Law, International Litigation and Arbitration organised by Cornell University, Paris", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "W\u0142ochy", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Hiszpa\u0144ski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1976", "location": "Genewa", "country": "Szwajcaria", "experience": "Jan. 2014 \u2013 : Partner with PATOCCHI&MARZOLINI, Geneva", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/marzolini.jpg"}, {"first_name": "S. Martin", "last_name": "Matthew", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Wielka Brytania", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Zaniedbania maj\u0105tkowe i zawodowe"], "birth_year": "1953", "location": "Londyn", "country": "Wielka Brytania", "experience": "Senior Partner and CEO DeVarga Limited for 30 years now pracitising at a consultant specialising in all types of property disputes and negligence.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/martin-300x200.jpg"}, {"first_name": "Ma\u0142gorzata", "last_name": "Modrzejewska", "degree": "doktor", "null": "Wykaz publikacji naukowych z ostatnich lat:", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Docent na Wydziale Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego; cz\u0142onek Rady Arbitra\u017cowej S\u0105du Arbitra\u017cowego przy KIG; redaktor naczelny miesi\u0119cznika prawniczego \u201ePrzegl\u0105d Prawa Handlowego\u201d; kierownik Podyplomowego Studium Prawa Sp\u00f3\u0142ek na WPiA UW.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Modrzejewska-1-e1615279059974-254x300.jpg"}, {"first_name": "Jerzy", "last_name": "Modrzejewski", "degree": "doktor", "null": "Zmierzch minimum kapita\u0142owego \u2013 i co dalej? Ksi\u0119ga Jubileuszowa Profesora J\u00f3zefa Okolskiego. Prawo Handlowe XXI w. Czas stabilizacji, ewolucji czy rewolucji,  (wsp\u00f3\u0142autor), Warszawa. 2010 r.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo upad\u0142o\u015bciowe i restrukturyzacyjne", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Od 1977 r. pracownik naukowo-dydaktyczny w Katedrze Prawa Handlowego na Wydziale Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego; obecnie na stanowisku docenta.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Modrzejewski-1.jpg"}, {"first_name": "Rafa\u0142", "last_name": "Morek", "degree": "dr, LL.M.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo pracy", "Prawo przewozowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Adwokat \u2013 obecnie sta\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z K&L Gates Jamka sp.k. od 2010 r. (wcze\u015bniej Hogan & Hartson Jamka sp.k. od 2008 r.) Nauczyciel akademicki, pracownik naukowy od 2003 r. Sta\u0142y mediator i arbiter Sekretarz Spo\u0142ecznej Rady ds. Alternatywnych Metod Rozwi\u0105zywania Konflikt\u00f3w i Spor\u00f3w przy Ministrze Sprawiedliwo\u015bci od 2009 r.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/morek.jpg"}, {"first_name": "Jerzy", "last_name": "Naumann", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1956", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Arbiter na li\u015bcie SA KiG od 2010 r.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/naumann.jpg"}, {"first_name": "Irina", "last_name": "Nazarova", "nationality": "Ukraina", "languages": ["Angielski", "Rosyjski", "Ukrai\u0144ski"], "birth_year": "1978", "location": "Kij\u00f3w", "country": "Ukraina", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Iryna", "last_name": "Nizhynska", "degree": "doktor", "nationality": "Ukraina", "languages": ["Ukrai\u0144ski", "Angielski", "Serbski", "Chorwacki", "Bo\u015bniacki", "Rosyjski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sportowe", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1975", "location": "Mediolan", "country": "W\u0142ochy", "experience": "Obecnie pracuj\u0119 jako Przedstawiciel Izby Handlowo-Przemys\u0142owej Ukrainy we W\u0142oszech (Mediolan).\nMam ponad 20-letnie do\u015bwiadczenie prawnicze w rozwi\u0105zywaniu spor\u00f3w, w tym w sporach handlowych, sporach transgranicznych oraz mi\u0119dzynarodowym arbitra\u017cu i mediacji.\nRegularnie wyst\u0119puj\u0119 jako prawnik, arbiter i ekspert w mi\u0119dzynarodowych procesach arbitra\u017cowych zgodnie z r\u00f3\u017cnymi przepisami arbitra\u017cowymi w sprawach z zakresu prawa i post\u0119powania cywilnego, w\u0142asno\u015bci intelektualnej, prawa sportowego, nieruchomo\u015bci, korporacji, budownictwa, odszkodowa\u0144, spor\u00f3w handlowych w kompleksie obronnym, papiery warto\u015bciowe, umowy handlowe, prywatyzacja, finansowanie i leasing, strefy ekonomiczne, \u017cegluga, samoloty, ropa i gaz, energia j\u0105drowa.\nDoktor nauk prawnych i tytu\u0142 naukowy \u201eDocent\u201d umo\u017cliwi\u0142y mi kszta\u0142cenie podchor\u0105\u017cych i funkcjonariuszy policji oraz student\u00f3w w Pa\u0144stwowej Akademii Policji Ukrainy, gdzie pracowa\u0142em cz\u0119\u015bciowo jako profesor w Katedrze Prawa Cywilnego i Mi\u0119dzynarodowego.\nPrzedmiotem moich bada\u0144 teoretycznych jest Korupcja, kt\u00f3rej po\u015bwi\u0119ci\u0142em szereg publikacji, w kt\u00f3rych przeanalizowa\u0142em szereg przepis\u00f3w reguluj\u0105cych relacje w zakresie szk\u00f3d wyrz\u0105dzonych korupcj\u0105, a tak\u017ce przedstawi\u0142em szereg propozycji do obowi\u0105zuj\u0105cego ustawodawstwa Ukrainy. cz\u0142onek Grupy Ekspert\u00f3w ds. Antykorupcji UNODC (2012), Cz\u0142onek Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia Organ\u00f3w Antykorupcyjnych (2012); Cz\u0142onek Ukrai\u0144skiej Izby Adwokackiej; Profesor w Katedrze Prawa Cywilnego i Mi\u0119dzynarodowego Narodowej Akademii Spraw Wewn\u0119trznych Ukrainy; Profesor wizytuj\u0105cy Krajowej Szko\u0142y S\u0119dzi\u00f3w Ukrainy, profesor wizytuj\u0105cy o\u015brodka szkoleniowego CoESPU w Vicenzy we W\u0142oszech.\nMoje do\u015bwiadczenie i osi\u0105gni\u0119cia w rozwi\u0105zywaniu spor\u00f3w zosta\u0142y docenione przez wiele mi\u0119dzynarodowych organizacji prawniczych, w tym ONZ, OBWE, IDLO. Dodatkowe do\u015bwiadczenie w pracy w r\u00f3\u017cnych misjach terenowych, takich jak UNMIBH (Misja ONZ w Bo\u015bni i Hercegowinie), UNOMIG (Misja Obserwator\u00f3w ONZ w Gruzji), UNMIL (Misja ONZ w Liberii), OMIK (Misja OBWE w Kosowie) i UNHRMMU (Prawa Cz\u0142owieka ONZ) Misja Monitoruj\u0105ca na Ukrainie), IDLO (International Law Development Organization) da\u0142o mi wgl\u0105d w prac\u0119 w organizacji mi\u0119dzynarodowej. Nauczy\u0142em si\u0119 pracowa\u0107 w mi\u0119dzynarodowym \u015brodowisku, uwzgl\u0119dniaj\u0105c kultur\u0119 i tradycje.", "null": "Przejd\u017a do strony", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/nizhynska-269x300.jpg"}, {"first_name": "Piotr", "last_name": "Nowaczyk", "degree": "magister nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Rosyjski", "W\u0142oski", "Hiszpa\u0144ski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nowe technologie", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo pracy", "Prawo przewozowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1953", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Przedstawiciel Polski w Mi\u0119dzynarodowym S\u0105dzie Arbitra\u017cowym ICC w Pary\u017cu (2003-2012)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/nowaczyk-218x300.jpg"}, {"first_name": "Ewa", "last_name": "Nowi\u0144ska", "degree": "Profesor dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nowe technologie", "Prawo administracyjne", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1948", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "experience": "Pe\u0142ni\u0142am nast\u0119puj\u0105ce funkcje: prodziekana Wydzia\u0142u Zarz\u0105dzania i Komunikacji Spo\u0142ecznej, dyrektora Instytutu dziennikarstwa UJ, kierownika Zak\u0142adu Prawa Medi\u00f3w i i Prawa Konkurencji. Jestem s\u0119dzi\u0105 S\u0105du ds. Domen Internetowych oraz s\u0119dzi\u0105 S\u0105du Polubownego przy KIG.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/nowinska-1.jpg"}, {"first_name": "Roman", "last_name": "Nowosielski", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo morskie", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1957", "location": "Gda\u0144sk", "country": "Polska", "experience": "1980-1982 ETATOWO APLIKACJA S\u0104DOWA 1981-1983 ASESOR S\u0104DU REJONOWEGO GDA\u0143SK, WYDZIA\u0141 KARNY, CYWILNY 1984-1987 APLIKACJA ADWOKACKA 1987 \u2013 DO TERAZ \u2013 ADWOKAT 2005-2007, 2007 \u2013 DO TERAZ \u2013 CZ\u0141ONEK TRYBUNA\u0141U STANU 2007-2008 CZ\u0141ONEK KOMISJI REGULACYJNEJ DS.GW\u017b W RP", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/nowosielski.jpg"}, {"first_name": "Dariusz", "last_name": "Okolski", "degree": "LLM", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1967", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Od 2005 r. prowadzi Kancelari\u0119 Radcowsk\u0105 w Warszawie pod nazw\u0105 Okolski Kancelaria Radcowska specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 w zakresie prawa cywilnego, um\u00f3w o roboty budowlane oraz dzia\u0142alno\u015bci deweloperskiej. Wyk\u0142adowca na Podyplomowym Studium pt. Zarz\u0105dzanie w Budownictwie organizowanym przez Wydzia\u0142 In\u017cynierii L\u0105dowej Politechniki Warszawskiej. W latach 2003 \u2013 2005 wsp\u00f3\u0142pracownik mi\u0119dzynarodowej kancelarii prawniczej Haarmann Hemmelrath w Warszawie. W latach 2002 \u2013 2003 dyrektor departamentu prawnego w Blue City Sp. z o.o. oraz Reform Company Sp. z o.o. W latach 1999 \u2013 2002 dyrektor departamentu prawnego w Skanska Polska Sp. z o.o. W latach 1996 \u2013 1999 wsp\u00f3\u0142pracownik mi\u0119dzynarodowej kancelarii prawniczej Clifford Chance w Warszawie. W latach 1992 \u2013 1996 wsp\u00f3\u0142pracownik mi\u0119dzynarodowej kancelarii prawniczej Altheimer & Gray w Warszawie.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/okolski.jpg"}, {"first_name": "J\u00f3zef", "last_name": "Okolski", "degree": "Prof. dr hab.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo gospodarcze", "Prawo reklamy i medi\u00f3w"], "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "prorektor Uniwersytetu Warszawskiego, Dziekan Wydzia\u0142u Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego, Prezes S\u0105du Arbitra\u017cowego przy KIG", "null": "artyku\u0142y i podr\u0119cznik", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/okolski-sr.jpg"}, {"first_name": "Dariusz", "last_name": "Oleszczuk", "degree": "magister prawa", "null": "Liczne publikacje zawodowe i wyst\u0105pienia na konferencjach.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c handlowy", "Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nowe technologie", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo kosmiczne", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1956", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Radca Prawny \u2013 cz\u0142onek Okr\u0119gowej Izby Radc\u00f3w Prawnych w Warszawie. Absolwent Wydzia\u0142u Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszwskiego, studiowa\u0142 na School of Law i School of Business Indiana University, uko\u0144czy\u0142 Columbia Law School Program, Salzburg Seminar i the Hague Academy of International Law.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/oleszczuk-e1611654228448-273x300.png"}, {"first_name": "Milos", "last_name": "Olik", "degree": "JUDr., Ing, LL.M., Ph.D., FCIArb", "null": "Ol\u00edk, M., Kare\u0161ov\u00e1 Kuchar\u010duk M., Halfar, F., E-hearings in arbitration, EPRAVO, 27.5.2020", "nationality": "Czechy", "languages": ["Angielski", "Czeski", "S\u0142owacki", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Prawo budowlane"], "birth_year": "1976", "location": "Praga", "country": "Czechy", "experience": "ROWAN LEGAL, 2006 \u2013 present, attorney-at-law and partner", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Olik-300x200.jpg"}, {"first_name": "Marek", "last_name": "Orlik", "null": "radca prawny, mgr prawa i administracji, MBA, LL.M", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1979", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Radca prawny w mi\u0119dzynarodowych sp\u00f3\u0142kach z bran\u017cy budowlanej.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/orlik-300x300.jpg"}, {"first_name": "Burcu Osmano\u011flu", "last_name": "Ba\u011f", "degree": "LL.M.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Turcja", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Turecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe"], "birth_year": "1989", "location": "Istambu\u0142", "country": "Turcja", "experience": "Osmano\u011flu Law Firm: Partner", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/burcu.png"}, {"first_name": "Katarzyna", "last_name": "Paczuska-Tokarska", "degree": "magister", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne"], "birth_year": "1982", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "So\u0142tysi\u0144ski Kawecki & Szl\u0119zak\n\u2022 2020 \u2013 obecnie Partner\n\u2022 sty 2014 \u2013 sty 2020 Senior Counsel\n\u2022 sty 2010 \u2013 sty 2014 Starszy Prawnik\n\u2022 sty 2007 \u2013 sty 2010 M\u0142odszy Prawnik\n\u2022 wrz 2005 \u2013 sty 2007 Sta\u017cysta", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/paczuska-tokarska-300x200.jpg"}, {"first_name": "J\u00f3zef", "last_name": "Palinka", "degree": "magister prawa", "null": "J\u00f3zef Palinka o zmianach w procesie s\u0105dowym, #RZECZoPRAWIE, www.rp.pl, 4 maja 2017", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1960", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1983-1985 Federacja Konsument\u00f3w w Warszawie \u2013 para-legal, prawnik", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Palinka-e1611836396761-300x300.jpg"}, {"first_name": "Maksymilian", "last_name": "Pazdan", "degree": "Prof. dr hab.", "nationality": "Polska", "languages": ["Francuski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1936", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Doktorat UJ 1964; habilitacja UJ 1974; prof. nadzw. 1979; prof. zwycz. 1990; dziekan Wydzia\u0142u Prawa i Administracji Uniwersytetu \u015al\u0105skiego 1978-1981; prorektor w tym Uniwersytecie 1981-1987; rektor Uniwersytetu \u015al\u0105skiego 1990-1996; kierownik Katedry Prawa Cywilnego i Prawa Prywatnego Mi\u0119dzynarodowego U\u015a 1981-2006 Wiceprzewodnicz\u0105cy Rady G\u0142\u00f3wnej Szkolnictwa Wy\u017cszego (1999-2002) cz\u0142onek Komisji d/s Reformy Prawa Cywilnego (1988-1994) cz\u0142onek Komisji d/s ustawy o szkolnictwie wy\u017cszym (tzw. Komisji Resicha) 1980-1981 cz\u0142onek Rady Legislacyjnej 1987-1992 przewodnicz\u0105cy Komisji d/s Reformy Prawa G\u00f3rniczego 1990-1991 cz\u0142onek Komisji Kodyfikacyjnej Prawa Cywilnego (1996-2015)", "null": "1. Prawo prywatne mi\u0119dzynarodowe, wyd. 16, Warszawa 2017 2. System Prawa Prywatnego, T. 1 pod red. M. Safjana, Warszawa 2012, s. 1019-1114, 1225-1290; T.2 pod red. Z. Radwa\u0144skiego, Warszawa 2008, s. 463-562, T.10 pod red. B. Kordasiewicza, Warszawa 2015, s. 1131-1156; T.20 A,B i C pod red. M. Pazdana, Warszawa 2014-2015 (T. 20A: s. 1-33, 97-101, 126-137, 187-208, 303-352, 545-624; T.20B: s. 1-95, 693-706, 737-740) 3. Kodeks cywilny. T.I. Komentarz. Art.1 -449 10 pod red. K. Pietrzykowskiego. Warszawa 2015, s. 77-155, 398-461; T.II. Komentarz. Art. 450-1088, Warszawa 2015, s. 593-623, 950-1210", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/pazdan.jpg"}, {"first_name": "Jacek", "last_name": "Petzel", "degree": "Doktor habilitowany", "null": "Logika dla prawnik\u00f3w ( wsp\u00f3\u0142autor  podr\u0119cznik 12 wyda\u0144),", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Czeski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1951", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Prodziekan ds. studenckich Wydzia\u0142 Prawa i Administracji", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/petzel.jpg"}, {"first_name": "Tadeusz", "last_name": "Pi\u0105tek", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nowe technologie", "Prawo administracyjne", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty infrastrukturalne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1951", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1985-1993 Elektrim SA, radca prawny", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/piatek-1-e1615806747420-300x296.jpg"}, {"first_name": "Sylwester", "last_name": "Pieckowski", "degree": "LL.M.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1951", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1973-1976 \u2013 PTHZ Elektrim", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/rslegal_portrety__k_bw_v4_025-1-300x200.jpg"}, {"first_name": "Joanna", "last_name": "Piotrowska", "degree": "Doktor", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1972", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "od 2010 Joanna Piotrowska Kancelaria Prawno-Patentowa;", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Piotrowska-300x300.jpg"}, {"first_name": "Jerzy", "last_name": "Poczobut", "degree": "Profesor Doktor habilitowany", "null": "Ponad 120 publikacji w j\u0119zykach: polskim, niemieckim i angielskim, m.in: Umowy kooperacji przemys\u0142owej z firmami kapitalistycznymi 1982; Kodyfikacje prawa prywatnego mi\u0119dzynarodowego 1991; Deliktrecht in Polen 1993; Umowa leasingu w prawie krajowym i mi\u0119dzynarodowym 1994, 1995, 1996; Polnisches Sachenrecht 2000; Umowa leasingu 2002; Leasing, w: System prawa prywatnego, t. 8, 2004; Zagadnienia kolizyjnoprawne w mi\u0119dzynarodowym arbitra\u017cu handlowym, w: System prawa handlowego, t. 8, 2010, 2015; Wsp\u00f3\u0142czesne wyzwania prawa prywatnego mi\u0119dzynarodowego (red.) 2013; Leasing, w: System prawa handlowego, t. 9, 2013; Umowa o arbitra\u017c, w: System prawa prywatnego, t. 20B, 2015.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c handlowy", "Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1951", "location": "Sochaczew", "country": "Polska", "experience": "Magister prawa 1973, egzamin s\u0119dziowski  1977, doktorat 1980, radca prawny od 1986, habilitacja 1995, tytu\u0142 profesora 2006, kierownik Katedry Mi\u0119dzynarodowego Prawa Prywatnego i Handlowego Uniwersytetu Warszawskiego (UW) od 1993, wicedyrektor lub dyrektor Instytutu Prawa Mi\u0119dzynarodowego UW  1987-2019, I nagroda w konkursie \u201ePa\u0144stwa i Prawa\u201d za najlepsz\u0105 rozpraw\u0119 doktorsk\u0105 1981, nagroda Ministra Edukacji Narodowej za rozpraw\u0119 habilitacyjn\u0105 1996, arbiter w wielu arbitra\u017cach krajowych i mi\u0119dzynarodowych oraz mi\u0119dzynarodowym arbitra\u017cu inwestycyjnym, cz\u0142onek krajowych i mi\u0119dzynarodowych towarzystw naukowych.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/poczobut-e1611918218751-262x300.jpg"}, {"first_name": "Karl", "last_name": "Poernbacher", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1968", "location": "Monachium", "country": "Niemcy", "experience": "Karl doradza i reprezentuje klient\u00f3w w krajowych i mi\u0119dzynarodowych post\u0119powaniach arbitra\u017cowych, spor\u00f3w handlowych i innych post\u0119powa\u0144 ADR (mediacje, post\u0119powania arbitra\u017cowe). Jego do\u015bwiadczenie dotyczy spor\u00f3w zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projekt\u00f3w energetycznych, corporate i M&A, ubezpiecze\u0144 i reasekuracji, przest\u0119pstw finansowych oraz og\u00f3lnych stosunk\u00f3w handlowych. Ponadto, jest on regularnie wyznaczany jako arbiter w korporacyjnych i zwi\u0105zanych z projektami energetycznymi sporach. Na rynku prawniczym Karl jest znany jako \u201eprawnik cz\u0119sto rekomendowany do arbitra\u017cowego rozstrzygania spor\u00f3w\u201d; \u201eniesamowicie skuteczny i kompetentny doradca\u201d, a wed\u0142ug klient\u00f3w \u201ekonstruktywny i z dobrym wyczuciem\u201d konkurent (JUVE Handbook 2009/10), kt\u00f3ry cieszy si\u0119 \u201edoskona\u0142\u0105 reputacj\u0105 w arbitra\u017cu mi\u0119dzynarodowym, zar\u00f3wno jako doradca i arbiter, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sektorze energetycznym i budownictwa\u201d. (Chambers and Partners Global 2010) W latach 2000-2003 Karl pracowa\u0142 w warszawskim biurze kancelarii Lovells. Z uwagi na jego szczeg\u00f3lne do\u015bwiadczenie cz\u0119sto bierze udzia\u0142 w sporach transgranicznych obejmuj\u0105cych Polsk\u0119 i inne pa\u0144stwa Europy \u015brodkowo \u2013 wschodniej.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/poernbacher.jpg"}, {"first_name": "Wojciech", "last_name": "Popio\u0142ek", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Fuzje i przej\u0119cia", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1951", "location": "Katowice", "country": "Polska", "experience": "od 1972 Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach (asystent, adiunkt, profesor)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/popiolek.jpg"}, {"first_name": "Aleksander Andrzej", "last_name": "Proksa", "degree": "doktor nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo pracy", "Prawo przewozowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1959", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "radca prawny, arbiter, legislator i nauczyciel akademicki", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Proksa-scaled-e1611586645247-300x290.jpg"}, {"first_name": "Hendrik", "last_name": "Puschmann", "degree": "LL.B. (Hons), M.A. (Hons), M.Phil.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Wielka Brytania", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty infrastrukturalne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1979", "location": "Londyn", "country": "Wielka Brytania", "experience": "Partner, Farrer & Co (Londyn)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/puschmann-e1613985349530-300x295.jpg"}, {"first_name": "Micha\u0142", "last_name": "Rajski", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1975", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Partner zarz\u0105dzaj\u0105cy kancelarii, wieloletnia obs\u0142uga prawna podmiot\u00f3w gospodarczych", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/rajski-232x300.jpg"}, {"first_name": "Roman", "last_name": "Rewald", "degree": "J.D., magister prawa, magister administracji", "null": "\u201eLiber Amicorum dedicated to prof. Jerzy Rajski: The Challenges and the Future of Commercial and Investment Arbitration.\u201d (May 2015);", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo obrotu gospodarczego i prawo cywilne w USA", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1953", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Emerytowany partner kancelarii prawniczej Weil, Gotshal & Manges.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Rewald-1-scaled-e1611910011553-284x300.jpg"}, {"first_name": "\u0141ukasz", "last_name": "Rozdeiczer-Kryszkowski", "degree": "Magister Prawa; Master of Law; Diploma in International Commercial Arbitration", "null": "Guide to ADR: Implementing Commercial Mediation. World Bank Publication, Washington DC, 2006; Matching Cases and Dispute Resolution Procedures: Detailed Analysis and Mediation-Centered Approach, (co-authored with Frank E.A. Sander) Harvard Negotiation Law Review 11, Spring 2006; Lessons Learned: Challenges in the Export of ADR. Dispute Resolution Magazine 12(3), Spring 2006; Selecting an Appropriate Dispute Resolution Procedure; Detailed Analysis and Simplified Solution, (co-authored with Frank E.A. Sander), Chapter in the Handbook of Dispute Resolution, ed. Michael L. Moffitt and Robert C. Bordone 2005, Cambridge, MA;", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Chorwacki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1975", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "\u0141ukasz Rozdeiczer Kryszkowski, Kancelaria (2008 \u2013 obecnie) General Counsel, BATNA Group (2011 \u2013 obecnie) Georgetown University Law Center, Adjunct Professor of Law (2004 \u2013 obecnie) Visiting Lecturer, School of International Arbitration, Queen Mary College, University of London (2008- obecnie) Przewodnicz\u0105cy Rady Nadzorczej Libella Sp. z o.o. (Ltd.) 2008 \u2013 obecnie Clifford Chance LLP, Senior Associate (International Arbitration) (2007 \u2013 2011) World Bank, International Finance Corporation, Konsultant (2005-2006) Senior Hewlett Fellow on Law and Negotiations, Research Associate, Harvard Law School, Program on Negotiation (2002-2006) Harvard Mediation Program, Mediator (2001\u20132004) CMS Cameron McKenna, Dispute Resolution Dept., Warsaw, Associate. (1999 \u2013 2001)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/rozdeiczer-kryszkowski.jpg"}, {"first_name": "Robert", "last_name": "Rykowski", "degree": "doktor nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy i odpowiedzialno\u015b\u0107 cywilna"], "birth_year": "1971", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "X. 1995 -IX. 1997 \u2013 Instytut Prawa i Samorz\u0105du Terytorialnego w Olsztynie, asystent w Wy\u017cszej Szkole Pedagogicznej w Olsztynie.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/rykowski-225x300.jpg"}, {"first_name": "Pawe\u0142", "last_name": "Rymarz", "degree": "magister prawa", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1961", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "od 1997 Partner Zarz\u0105dzaj\u0105cy w kancelarii Rymarz, Zdort, Gasi\u0144ski, Her, Iwaniszyn, Miklas, Uzi\u0119b\u0142o i Wsp\u00f3lnicy sp.k. (dawniej Weil, Gotshal & Manges \u2013 Pawe\u0142 Rymarz sp. k.); starszy prawnik od 1993 r.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2018/12/Rymarz-scaled-e1611648112760-297x300.jpg"}, {"first_name": "Jan K.", "last_name": "Schaefer", "degree": "Pierwszy i drugi pa\u0144stwowy egzamin prawniczy, Niemcy; LL.M. (Narodowy Uniwersytet w Singapurze); Certyfikat prawa por\u00f3wnawczego (SOAS, University of London)", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Angielski", "Holenderski", "Niemiecki", "Francuski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1972", "location": "Frankfurt nad Menem", "country": "Niemcy", "experience": "2012-today, King & Spalding; 2007-2011, Allen & Overy; 2001-2007 Shearman & Sterling.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/schaefer-300x214.jpg"}, {"first_name": "Niels", "last_name": "Schiersing", "null": "Books: The Danish Arbitration Act \u2013 A Commentary (2016) Reinsurance \u2013 Selected Legal Topics (2013) Articles (selected): On the Construction of Offshore Windfarms \u2013 Legal Issues (2017 \u2013 upcoming) On Offshore Construction Contracts (2017 \u2013 upcoming) Om Presiding Arbitrator, Umpire and Referee \u2013 What\u2019s in a Name (2017 \u2013 upcoming) On Construction Contracts under English law, part 1 (2016) On the IBA Guidelines on Conflicts of Interest in Recent Court Decisions (2016) On Mock-Trials (2015) On Arbitration in England (2015) On Price and Volume Risk in Long Term Energy Contracts (2014) On Reinsurance and the Pro-Rata Rule (2013) On \u201eValidity\u201d and \u201eExistence\u201d of an Arbitration Agreement (2011) On the Advance of Cost in Arbitration (2011) On \u201eFull\u201d Versus \u201eReasonable\u201d Possibility to Present your Case in Arbitration (2011) On Interim Measures in Arbitration \u2013 Time for Revising the Rules (2010) On the Concept of \u201eInvestment\u201d in the Danish Bilateral Investment Treaties (2010) On the Legal Protection of Investments in Foreign Countries (2009)", "nationality": "Dania", "languages": ["Alba\u0144ski", "Angielski", "Bu\u0142garski", "Du\u0144ski", "Francuski", "Macedo\u0144ski", "Niemiecki", "Norweski", "Rosyjski", "S\u0142owe\u0144ski", "Szwedzki"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty infrastrukturalne"], "location": "Kopenhaga", "country": "Dania", "experience": "\u2013 Dual qualified and admitted to practice both as an advokat in Denmark and as a solicitor of England & Wales, \u2013 Former lecturer at the University of Copenhagen on several legal subjects and regularly speaks on topics within his areas of competence. Member, Copenhagen Chambers: 2015 \u2013 Partner, Horten: 2011 \u2013 2014 Partner, Nordia Law Firm: 1998 \u2013 2010 Independent practitioner 1996 \u2013 1997 Associate with different law firms 1985 \u2013 1995", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/schiersing.jpg"}, {"first_name": "Dusan", "last_name": "Sedlacek", "degree": "Master of Laws, Charles University School of Law, Prague, Czech Republic, 1997", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Czechy", "languages": ["Czeski", "Angielski", "S\u0142owacki"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sportowe"], "birth_year": "1974", "location": "Praga", "country": "Czechy", "experience": "2000 \u2013 2008 \u2013 senior associate and counsel at Dentons in Prague", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Dusan-e1615279712464-271x300.jpg"}, {"first_name": "Tomasz", "last_name": "Siemi\u0105tkowski", "degree": "Doktor habilitowany nauk prawnych, Doktor nauk ekonomicznych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1970", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Profesor Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej w Warszawie (kierownik Katedry Prawa Gospodarczego) oraz na Wydziale Prawa i Administracji Uniwersytetu Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Warszawie. Cz\u0142onek Komisji Kodyfikacyjnej Prawa Cywilnego (w kadencji 2015 \u2013 2019, rozwi\u0105zanej w grudniu 2015 r.). Stworzy\u0142 w SGH Podyplomowe Studia Akademia Sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3rymi kieruje od pocz\u0105tku ich istnienia.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/TS-zdj%C4%99cie-e1615882548988-267x300.jpg"}, {"first_name": "Bronis\u0142aw W\u0142odzimierz", "last_name": "Sitek", "degree": "Prof. zw. dr hab.", "null": "Wybrane systemy prawnej i instytucjonalnej ochrony praw i interes\u00f3w pa\u0144stwa, Warszawa 2020; Abogados del Estado \u2013 ochrona prawna praw i interes\u00f3w publicznych w Hiszpanii, [w:] pod red. Naukow\u0105 J.W. Adamowski, T. Wallas, K. Kakareko, Mi\u0119dzy Klio a Themis, Warszawa \u2013 Pozna\u0144 2016, s. 837-849. ISBN 978-83-64447-80-8. 2. Avvocatura dello stato \u2013 Rzecznik Generalny ds. ochrony praw i interes\u00f3w pa\u0144stwa. Bezpiecze\u0144stwo ochrony praw i interes\u00f3w pa\u0144stwa w\u0142oskiego. Journal of Modern Science 4/27/2015, s. 127-146. ISSN 1734-2031 3. Austriacka Prokuratoria Skarbu (Finanzprokuratur) cz. I: Historia i struktura Urz\u0119du, Roczniki Nauk Prawnych 26(2016) nr 2, s. 177-190. ISSN 1507-7896 4. The right to fair trial and the (dys-)functionality of justice system, [w:] B. Sitek, \u0141. Roman, The Selected Contemporary Aspects of Human Rights, J\u00f3zef\u00f3w 2016, s. 9-24. ISBN 978-83-62753-74-1. 5. Good Faith: Intersystemic Factor of Business Integration, Law and Forensic Science, vol. 11, rok 2016, nr 1. s. 111-121. ISSN 2080-967", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "W\u0142oski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo ochrony \u015brodowiska", "Prawo sportowe", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1958", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1. od 1 stycznia 2005 do 30 wrze\u015bnia 2014 r. \u2013 Kierownik Katedry Prawa Rzymskiego i Por\u00f3wnawczego na WPiA UWM w Olsztynie,", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/zdjecie3-288x300.jpg"}, {"first_name": "Ryszard", "last_name": "Skubisz", "degree": "Profesor", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1950", "location": "Lublin", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/skubisz-e1611572752555-300x290.jpg"}, {"first_name": "Tatyana", "last_name": "Slipachuk", "degree": "Dr. Jr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Ukraina", "languages": ["Angielski", "Rosyjski", "Ukrai\u0144ski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1968", "location": "Kij\u00f3w", "country": "Ukraina", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/slipachuk.jpg"}, {"first_name": "Christer", "last_name": "Soderlund", "degree": "1969 LLM, University of Stockholm", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Szwecja", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Szwedzki", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy"], "birth_year": "1941", "location": "Sztokholm", "country": "Szwecja", "experience": "2017 \u2013 Advokatfirman Morssing & Nycander, Stockholm\n2016 \u2013 2017 Magnusson Law Firm, Stockholm\n1972 \u2013 2015 Vinge, Stockholm", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Soderlund-1-e1614675761813-300x297.jpg"}, {"first_name": "Mariusz", "last_name": "Solarz", "degree": "magister prawa", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1972", "experience": "1996-1997 Kancelaria Sejmu RP, starszy radca ds. legislacji 1997-1999 Kacelaria Prawnicza M.\u0141ukowicz i partnerzy, prawnik; 1999-2001 Lafarge Polska SA, radca prawny holdingu; 2001 cz\u0142onek Rady Nadzorczej KKSM Kruszywa SA; od 2001 dyrektor dzia\u0142u prawnego grupy Goodyear w Polsce; od 2001 cz\u0142onek Rady Nadzorczej CUO Organizacja Odsysku SA; od 2004 przewodnicz\u0105cy Rady Nadzorczej SBM Bowing Warszawa; od 2008 dyrektor ds. prawnych Polska, Ukraina, Mo\u0142dawia (grupa Goodyear)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/solarz.jpg"}, {"first_name": "Stanis\u0142aw", "last_name": "So\u0142tysi\u0144ski", "degree": "Prof. zw. dr hab., LL.M Columbia", "null": "Choice of Law and Choice of Forum i Transnational Transfer of Technology Transactions, Recueil des Cours (Dordrecht-Boston, 1986); Dispute Resolutions in Technology Transactions, Korean Forum on International Trade, 1992, vol. 1, s. 367-413; Solution de Conflictos en Transactiones Internationale, Derecho, vol. 47, s. 141-162 (Lima 1993); Arbitration Law in States After Fundamental Changes, ICCA Congress Series No. 7, Hague 1996, s. 518-523; Judgement by SVEA Court of Appeal in case T-8735/01, The CME v. Czech Republic, Stockholm Arbitration Report 2004, s. 215-242 (wsp\u00f3\u0142autor M. Olechowski)", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1939", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "asystent, adiunkt, docent i profesor UAM (1961-2006); wyk\u0142adowca (visiting professor) Pennsylvania Law School, College of Europe i Max Planck Institute (Monachium)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/soltysinski.jpg"}, {"first_name": "Ana", "last_name": "Stani\u010d", "languages": ["Angielski", "S\u0142owacki", "Bo\u015bniacki", "Chorwacki", "Serbski", "W\u0142oski", "Macedo\u0144ski", "Francuski", "Rosyjski", "Hiszpa\u0144ski"], "birth_year": "1970", "location": "Londyn", "country": "Wielka Brytania", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Miko\u0142aj", "last_name": "Staniszewski", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1971", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/staniszewski.jpg"}, {"first_name": "Ewa", "last_name": "Stawicka", "null": "Liczne publikacje w czasopismach fachowych (w tym sta\u0142a rubryka \u201ePytania i odpowiedzi prawne\u201d w \u201ePalestrze\u201d i sta\u0142a rubryka \u201ePanopticum\u201d w \u201eG\u0142osie prawa\u201d, a tak\u017ce publikacje ksi\u0105\u017ckowe szkolenia dla kadr administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Rosyjski", "Czeski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne"], "birth_year": "1960", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1989-1993 cz\u0142onek Z.A. nr 2 w Warszawie", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/stawicka-scaled-e1611304646756-284x300.jpg"}, {"first_name": "Teresa", "last_name": "Stecyk-Kalwas", "degree": "magister prawa", "null": "Wsp\u00f3\u0142autor \u2013 Zaw\u00f3d radcy prawnego. Historia Zawodu i zasady jego wykonywania \u2013  pod redakcj\u0119 Arkadiusza Berezy (W-wa OBSiL KRRP); Autorka   artyku\u0142u Prawo do uzyskania informacji o dzia\u0142alno\u015bci  organ\u00f3w samorz\u0105du zawodowego zawod\u00f3w prawniczych w \u015bwiatle ustawy o dost\u0119pie do informacji publicznej \u2013 przegl\u0105d orzecznictwa  (Glosa Prawo Gospodarcze Nr 4 z 2017 r., wyd. Wolters Kluwer); Autorka artyku\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych zmian ustawy o radcach prawnych z 2005 r. oraz zagadnie\u0144 z zakresu przeciwdzia\u0142ania praniu pieni\u0119dzy (\u201eRadca prawny\u201d, \u201ePrawnik\u201d).", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo pracy"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Absolwentka UMCS Wydzia\u0142 Prawa i Administracji w Lublinie. Po z\u0142o\u017conym egzaminie s\u0119dziowskim (1979) i na stanowisko radcy prawnego w Pa\u0144stwowym Arbitra\u017cu Gospodarczym w Lublinie (1980) rozpocz\u0119\u0142a wykonywanie zawodu radcy prawnego na umowie o prac\u0119 a od 1992 roku do we w\u0142asnej Kancelarii radcowskiej w Lublinie. Nast\u0119pnie  do 2001 r. do 2012 r. praca na etacie w Ministerstwie Finans\u00f3w Departament Informacji Finansowej, potem w Centrali Narodowego Banku Polskiego w Warszawie.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/stecyk-1-e1614324420983-272x300.jpg"}, {"first_name": "Ewa", "last_name": "Stompor-Nowicka", "degree": "magister prawa", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1953", "location": "Pabianice", "country": "Polska", "experience": "Obok \u015bwiadczenia pomocy prawnej przedsi\u0119biorcom prowadz\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w r\u00f3\u017cnych formach, a tak\u017ce osobom nie prowadz\u0105cym dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przygotowuj\u0119 aplikant\u00f3w radcowskich do wykonywania zawodu radcy prawnego jako prowadz\u0105ca zaj\u0119cia na aplikacji, jak i jako patron.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/stompor-nowicka-232x300.jpg"}, {"first_name": "Janusz Andrzej", "last_name": "Strz\u0119pka", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze"], "birth_year": "1946", "location": "Katowice", "country": "Polska", "experience": "30-letni kierownik Katedry Prawa Gospodarczego i Handlowego.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/strzepka-1-e1613471668389-269x300.jpg"}, {"first_name": "Micha\u0142", "last_name": "Subocz", "degree": "Magister prawa, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji, Uniwersytet Warszawski, 1995 LLM, Uniwersytet w Leuven, 1997", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Projekty infrastrukturalne", "spory post transakcyjne", "spory zwi\u0105zane ze zmianami klimatycznymi"], "birth_year": "1971", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Partner kieruj\u0105cy praktyk\u0105 Rozwi\u0105zywania Spor\u00f3w w warszawskim biurze White & Case.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/subocz-300x257.jpg"}, {"first_name": "Grzegorz", "last_name": "Suli\u0144ski", "degree": "dr", "null": "Adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1974", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/sulinski.jpg"}, {"first_name": "Ma\u0142gorzata Anna", "last_name": "Surdek-Janicka", "null": "Adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Projekty infrastrukturalne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1970", "experience": "1996 \u2013 obecnie: CMS Cameron McKenna Nabarro Olswang w Warszawie (w 2001 \u2013 roczna praca w biurze CMS w Brukseli):\n1996-2004: Associate\n2004-2007: Local Office Partner\n2007 \u2013 obecnie: Equity Partner\n2011 \u2013 obecnie: kieruje praktyk\u0105 rozwi\u0105zywania spor\u00f3w CMS w Polsce\n2012 \u2013 obecnie: cz\u0142onek Zarz\u0105du (non-executive) CMS w Londynie\n2015 \u2013 obecnie: kieruje praktyk\u0105 rozwi\u0105zywania spor\u00f3w CMS w Europie \u015arodkowo \u2013 Wschodniej\n2016 \u2013 obecnie: partner zarz\u0105dzaj\u0105cy CMS w Polsce", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Malgorzata-Surdek.jpg"}, {"first_name": "Wilfried", "last_name": "Sydov", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Niemcy", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo europejskie"], "birth_year": "1948", "location": "Monachium", "country": "Niemcy", "experience": "1978-84 Head of the Legal Department of the Pfanni-Werke, Munich; 1983-86 Liquidator of the Pfanni-France S.a.r.l.; since 1986 legal advising as Attorney at Law, also liquidations and receiverships", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/sydov.jpg"}, {"first_name": "Krystyna", "last_name": "Szczepanowska-Koz\u0142owska", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nowe technologie", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1965", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Instytut Prawa Cywilnego \u2013 Uniwersytet Warszawski; 2001-2007 zwi\u0105zana z kancelari\u0105 Linklaters; 2008-2010 Partner w kancelarii Lovells; od 2010 kancelaria DLA Piper Wiater sp.k; od 2015 Partner w kancelarii Allen & Overy, A. P\u0119dzich sp. k", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/szczepanowska-kozlowska.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Szl\u0119zak", "degree": "dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1979-1995 Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu (1994-1995 profesor), od 1991 So\u0142tysi\u0144ski Kawecki & Szl\u0119zak (od 1993 partner), od 2004 profesor w Wy\u017cszej Szkole Handlu i Prawa im. R. \u0141azarskiego", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/szlezak.jpg"}, {"first_name": "Justyna", "last_name": "Szpara", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1977", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Honorowy Cz\u0142onek Zarz\u0105du Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia M\u0142odych Adwokat\u00f3w (International Association of Young Lawyers \u2013 AIJA); Cz\u0142onek Komisji ds. Arbitra\u017cu Naczelnej Rady Adwokackiej, Cz\u0142onek Zarz\u0105du Polskiego Stowarzyszenia S\u0105downictwa Polubownego od 2009 r. Arbiter na listach najwi\u0119kszych sta\u0142ych polskich s\u0105d\u00f3w arbitra\u017cowych. Partner zarz\u0105dzaj\u0105cy kancelarii \u0141aszczuk i Wsp\u00f3lnicy, z kt\u00f3r\u0105 wsp\u00f3\u0142pracuje od 1999 r.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/szpara.jpg"}, {"first_name": "Henryk", "last_name": "Szulejewski", "degree": "magister prawa", "null": "Adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo karne - gospodarcze", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "prokurator (Zast\u0119pca Prokuratora Wojew\u00f3dzkiego w Warszawie), radca prawny, adwokat", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Szulejewski-1.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Szuma\u0144ski", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Arbitra\u017c Handlowy, System Prawa Handlowego Warszawa 2010 red. Komentarze KSH t. I-IV Prawo Sp\u00f3\u0142ek 2004 System Prawa Prywatnego t. 17 Sp\u00f3\u0142ki osobowe t 19-20 Prawo Papier\u00f3w Warto\u015bciowych", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1957", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "experience": "magisterium UJ \u2013 1980, doktorat 1987, habilitacja 1994, tytu\u0142 naukowy profesora nauk prawnych \u2013 1998, egzamin s\u0119dziowski 1983, wpis na list\u0119 adwokat\u00f3w 1996", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/szumanski.jpg"}, {"first_name": "Janusz", "last_name": "Szwaja", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "kodeks sp\u00f3\u0142ek handlowych, ustawa o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, firma w kodeksie cywilnym, prawa osobiste wynalazc\u00f3w w nowej ustawie", "nationality": "Polska", "languages": ["Francuski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo telekomunikacyjne i IT"], "birth_year": "1934", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "experience": "1962-1965 Uniwersytet Jagiello\u0144ski adiunkt, profesor 1975-1991 Dyrektor Instytutu Wynalazczo\u015bci i Ochrony W\u0142asno\u015bci Intelektualnej", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/szwaja.jpg"}, {"first_name": "Maria", "last_name": "\u015al\u0105zak", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo pracy", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1950", "location": "Starogard Gda\u0144ski", "country": "Polska", "experience": "Za\u0142o\u017cycielka kancelarii, wieloletnie do\u015bwiadczenie w kompleksowej obs\u0142udze podmiot\u00f3w gospodarczych, w tym inwestycji  zagranicznych, obrotu nieruchomo\u015bciami, negocjowaniem i przygotowywaniem um\u00f3w krajowych i kontrakt\u00f3w mi\u0119dzynarodowych. Kilkumiesi\u0119czne sta\u017ce zagraniczne na zaproszenie kancelarii prawniczych w Kanadzie, Danii i Irlandii, liczne seminaria zawodowe w kraju i za granic\u0105, w tym dotycz\u0105ce arbitra\u017cu, mediacji i alternatywnych sposob\u00f3w rozwi\u0105zywania spor\u00f3w. Podyplomowe studia prawa podatkowego na SGH oraz prawa europejskiego i podstaw prawa brytyjskiego, organizowane przez Uniwersytet Cambridge.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Slazak-1-e1615795464386-300x292.jpg"}, {"first_name": "Ma\u0142gorzata", "last_name": "\u015alubowska-Drobot", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1976", "location": "Ostro\u0142\u0119ka", "country": "Polska", "experience": "2005 \u2013 2011 radca prawny", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Marek", "last_name": "\u015awi\u0105tkowski", "degree": "doktor nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1972", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "1991\u20131996 \u2013 prawo na WPiA Uniwersytetu Warszawskiego\n1993\u20131995 \u2013 prawo europejskie i angielskie na Uniwersytecie w Cambridge we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Warszawskim\n1995 \u2013 kurs prawa por\u00f3wnawczego na Uniwersytecie w Strasburgu (Facult\u00e9 Internationale de Droit Compar\u00e9)\n2000 \u2013 program negocjacji dla prawnik\u00f3w w Harvard Law School\n1999\u20132003 \u2013 aplikacja radcowska (OIRP w Warszawie)\n1999 do teraz \u2013 Doma\u0144ski Zakrzewski Palinka Sp. k.\n2008 \u2013 obrona pracy doktorskiej", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Swiatkowski-1-e1613379647595-300x289.jpg"}, {"first_name": "Nielsen Peter", "last_name": "Taero", "null": "Adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Szwedzki"], "specializations": ["Prawo budowlane", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Anna-Maria", "last_name": "Tamminen", "degree": "Master of Laws (University of Turku, Finland), LL.M. in International Business Regulation, Litigation and Arbitration, New York University School of Law; USA", "null": "Przejd\u017a do strony", "languages": ["Fi\u0144ski", "Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Szwedzki"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe"], "birth_year": "1980", "location": "Helsinki", "country": "Finlandia", "experience": "2006-2010 Wilmer Hale, London", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Tamminen-300x200.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Tomaszek", "degree": "magister prawa, magister historii", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1961", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Adwokat od 1989 roku, za\u0142o\u017cyciel i wsp\u00f3lnik w kancelarii Drzewiecki Tomaszek i Wsp\u00f3lnicy od 1992 roku.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Maciej", "last_name": "Tomaszewski", "degree": "doktor nauk prawnych", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1941", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Pracownik naukowy Wydzia\u0142u Prawa i Administracji UW w latach 1964-2015,  konsultant prawny kancelarii Weil, Gotshal& Manges (1991-2018) oraz Rymarz-Zdort (2019-2020).", "null": "1.Umowa o arbitra\u017c, (w:)System Prawa Handlowego,T.8,Arbitra\u017c Handlowy, Warszawa 2010;", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/tomaszewski.jpg"}, {"first_name": "Marek Maksymilian", "last_name": "Top\u00f3r", "degree": "Doktor nauk prawnych (UJ), mgr in\u017c. (AGH)", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Nowe technologie", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1987", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Adwokat i in\u017cynier konsultant z Warszawy. Od 2013 roku wsp\u00f3\u0142pracuje z krakowsk\u0105 kancelari\u0105 adwokack\u0105 Kubas Kos Ga\u0142kowski. R\u00f3wnocze\u015bnie prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukow\u0105, mianowicie od 2012 roku jest zwi\u0105zany z Katedr\u0105 Prawa Gospodarczego Prywatnego Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Prowadzi\u0142 badania naukowe w Durbanie, Sankt Petersburgu i Moskwie. Obroni\u0142 rozpraw\u0119 doktorsk\u0105 pt. \u201eWielopoziomowe klauzule arbitra\u017cowe jako narz\u0119dzia rozwi\u0105zywania spor\u00f3w\u201d na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim w Krakowie.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Topor-foto-2021-300x300.jpg"}, {"first_name": "El\u017cbieta", "last_name": "Traple", "degree": "Prof. Dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Nowe technologie", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej"], "birth_year": "1947", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "experience": "prof. zwyczajny w Katedrze Prawa Cywilnego do 2019 r.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/traple-scaled-e1611226050655-263x300.jpg"}, {"first_name": "Anna", "last_name": "Tujakowska", "degree": "Mgr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo handlowe i umowy handlowe"], "birth_year": "1981", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Senior Associate", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/tujakowska-300x200.jpg"}, {"first_name": "Hans Van", "last_name": "Houtte", "degree": "Prof.", "nationality": "Belgia", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Holenderski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1947", "country": "Belgia", "experience": "1980-1990 Professor, Chair of International Public Law and European Law; 1990-1999 Litigation Partner Stibbe \u2013 Brussel; 1996-2003 International Commissioner in charge of Legal affairs \u2013 Real Property Claims Commission (Bosnia); 1998-2001 Member of the United Nations Compensation Commission, Geneva; 1998-2002 Arbitrator and Senior Judge at the Claims Resolution Tribunal for Dormant Bank Accounts, Switzerland.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/van-houtte.jpg"}, {"first_name": "Herman", "last_name": "Verbist", "degree": "Dr.iur., Attorney-at-law", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Belgia", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Holenderski", "Niemiecki"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1959", "location": "Bruksela", "country": "Belgia", "experience": "Adwokat, cz\u0142onek Izby Adwokackiej w Gandawie i Adwokatury w Brukseli, Partner Everest Attorneys G&B.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Verbist-1-e1615884504707-287x300.jpg"}, {"first_name": "Andrzej", "last_name": "Wach", "degree": "Dr hab. nauk prawnych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo sportowe", "Prawo transportowe", "Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Prof. nadzw. w Katedrze Post\u0119powania Cywilnego WPiA UW ( od 2007 r.)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/wach-245x300.jpg"}, {"first_name": "Jacek", "last_name": "Walczykowski", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo przewozowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1954", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Egzamin s\u0119dziowski w 1984, od 1985 radca prawny w przedsi\u0119biorstwach handlu zagranicznego.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/walczykowski-1-225x300.jpg"}, {"first_name": "Anne-Marie", "last_name": "Weber-El\u017canowska", "degree": "Dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Francuski"], "specializations": ["Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Rynki finansowe"], "birth_year": "1987", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Zatrudnienie", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2021/01/Weber-Elz%CC%87anowska-280x300.jpg"}, {"first_name": "Irene", "last_name": "Welser", "degree": "Profesor", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Austria", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Niemiecki", "W\u0142oski"], "specializations": ["Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza"], "birth_year": "1964", "location": "Wiede\u0144", "country": "Austria", "experience": "Head of Department Contentious Business with CERHA HEMPEL Rechtsanw\u00e4lte GmbH", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/welser-1-300x200.jpg"}, {"first_name": "Krzysztof", "last_name": "Wiater", "degree": "Magister prawa. Doktor nauk ekonomicznych", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nowe technologie", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1971", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "2018-obecnie, Partner Zarz\u0105dzaj\u0105cy, NGL Wiater sp.k.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Wiater-scaled-e1611665962743-266x300.jpg"}, {"first_name": "Marek", "last_name": "Wierzbowski", "degree": "Prof. dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Papiery warto\u015bciowe", "Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo morskie", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo ochrony \u015brodowiska", "Prawo przewozowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo sportowe", "Prawo telekomunikacyjne i IT", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising", "Zarz\u0105dzanie ryzykiem"], "birth_year": "1946", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Partner zarz\u0105dzaj\u0105cy Prof. Wierzbowski & Partners", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/wierzbowski.jpg"}, {"first_name": "Andrzej W.", "last_name": "Wi\u015bniewski", "degree": "Dr hab.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo prywatne mi\u0119dzynarodowe", "Prawo reklamy i medi\u00f3w"], "birth_year": "1950", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Radca prawny w Polskiej Izbie Handlu Zagranicznego (1979 \u2013 1984 oraz 1986 \u2013 1990) i Przedsi\u0119biorstwie Handlu Zagranicznego \u201eBUMAR\u201d (koordynator Zespo\u0142u Radc\u00f3w Prawnych, 1984 \u2013 1986); doradca firm \u201eVinson & Elkins Poland\u201d Ltd (1990 \u2013 1991) oraz Dewey LeBoeuf (1991 \u2013 2009); wsp\u00f3lnik w kancelarii prawnej Piontek Wi\u015bniewski, dawniej Uni-Expert (1989 \u2013 2010); indywidualna kancelaria  radcy prawnego (2010 \u2013 2020); indywidualna kancelaria prawno-arbitra\u017cowa (od stycznia 2021).", "null": "Ponad 50 publikacji z zakresu prawa handlowego i prawa prywatnego mi\u0119dzynarodowego oraz arbitra\u017cu handlowego, w tym:", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Wisniewski-AW-300x300.jpg"}, {"first_name": "Cezary", "last_name": "Wi\u015bniewski", "degree": "dr", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1960", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Radca prawny przy Okr\u0119gowej Izbie Radc\u00f3w Prawnych w Warszawie, doktor nauk prawnych (Uniwersytet Warszawski), od 1984 roku wyk\u0142adowca prawa cywilnego i handlowego na Uniwersytecie Warszawskim, autor szeregu publikacji z dziedziny prawa sp\u00f3\u0142ek, prawa handlowego i europejskiego. Doradza mi\u0119dzynarodowym instytucjom finansowym i przedsi\u0119biorstwom w zwi\u0105zku z inwestycjami w Polsce. Ma szerokie do\u015bwiadczenie w zakresie mi\u0119dzynarodowych spor\u00f3w s\u0105dowych i arbitra\u017cu, a tak\u017ce strukturyzowania transakcji z udzia\u0142em instytucji pa\u0144stwowych i podmiot\u00f3w publicznych. W szczeg\u00f3lno\u015bci doradza\u0142 na rzecz polskiego rz\u0105du w zakresie prywatyzacji podmiot\u00f3w z sektora wydobywczego, tytoniowego i meblowego, a tak\u017ce na rzecz Urz\u0119du Komitetu Integracji Europejskiej. Post\u0119powania arbitra\u017cowe, w kt\u00f3rych uczestniczy\u0142, obejmowa\u0142y m.in. spory na tle dwustronnych um\u00f3w inwestycyjnych. Bra\u0142 te\u017c udzia\u0142 w post\u0119powaniach przed mi\u0119dzynarodowymi s\u0105dami arbitra\u017cowymi. Reprezentowa\u0142 m.in. Rzeczpospolit\u0105 Polsk\u0105 w mi\u0119dzynarodowym procesie arbitra\u017cowym z inwestorami francuskimi, domagaj\u0105cymi si\u0119 odszkodowania od pa\u0144stwa polskiego, a tak\u017ce w zwi\u0105zku z notyfikacj\u0105 sporu z inwestorem niemieckim na tle umowy BIT. Reprezentowa\u0142 polski rz\u0105d w negocjacjach pomi\u0119dzy Ministrem Skarbu Pa\u0144stwa i Unicredito w sprawie po\u0142\u0105czenia bank\u00f3w Pekao i BPH. Doradza\u0142 tak\u017ce na rzecz akcjonariuszy sprzedaj\u0105cych przy pierwszej ofercie publicznej PZU S.A.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/wisniewski-2.jpg"}, {"first_name": "Gabriel", "last_name": "Wujek", "degree": "dr", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie", "Prawo farmaceutyczne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo ochrony konkurencji (antymonopolowe)", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1952", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "pracownik naukowy na Wydziale Handlu Zagranicznego SGH (1973-2000), wicedyrektor i dyrektor departamentu prawnego Ministerstwa Handlu Zagranicznego i Ministerstwa Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej z Zagranic\u0105 (1985-1990), prywatna praktyka", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/wujek.jpg"}, {"first_name": "Violetta", "last_name": "Wysok", "null": "radca prawny", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Finanse", "Prawo bankowe", "Prawo budowlane", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo handlowe i umowy handlowe"], "birth_year": "1975", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "obecnie: Kancelaria Wysok i Wysok Radcowie Prawni Sp\u00f3\u0142ka Partnerska \u2013 Partner, 9 lat w Departamencie Spor\u00f3w S\u0105dowych i Arbitra\u017cu Kancelarii CMS Cameron Mckenna, Roczny sta\u017c w Departamencie Arbitra\u017cu Mi\u0119dzynarodowego w londy\u0144skim biurze Kancelarii CMS Cameron Mckenna, 2007-2010 \u2013 cz\u0142onek Prezydium Rady OIPR w Warszawie i Przewodnicz\u0105cy Komisji Doskonalenia Zawodowego, 2008-2010 \u2013 funkcja Prezesa Sta\u0142ego S\u0105du Polubownego przy Okr\u0119gowej Izbie Radc\u00f3w Prawnych w Warszawie", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/wysok.jpg"}, {"first_name": "Jianrong", "last_name": "Yang", "degree": "magister ekonomii", "null": "Shanghai International Arbitration Review Vol.18/Vol.19", "nationality": "Chiny", "languages": ["Angielski"], "specializations": ["Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1956", "location": "Szanghaj", "country": "Chiny", "experience": "Przewodnicz\u0105cy Mi\u0119dzynarodowego Centrum Arbitra\u017cowego w Szanghaju (SHIAC)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/yang-225x300.jpg"}, {"first_name": "Krzysztof Aleksander", "last_name": "Zakrzewski", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Francuski", "Polski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Finanse", "Fuzje i przej\u0119cia", "Mi\u0119dzynarodowy arbitra\u017c inwestycyjny", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek", "Prawo ubezpieczeniowe i odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcza", "Projekty inwestycyjne", "Rynki kapita\u0142owe i gie\u0142da"], "birth_year": "1964", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel kancelarii Doma\u0144ski Zakrzewski Palinka, od 1999 jej partner zarz\u0105dzaj\u0105cy, 1990-1992 Ministerstwo Przekszta\u0142ce\u0144 W\u0142asno\u015bciowych, wicedyrektor Departamentu Prawnego, 1989-1990 Biuro Pe\u0142nomocnika Rz\u0105du ds. Przekszta\u0142ce\u0144 W\u0142asno\u015bciowych w Ministerstwie Finans\u00f3w.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/Zakrzewski-1-scaled-e1613376055711-278x300.jpg"}, {"first_name": "Tomasz", "last_name": "Zbiegie\u0144", "null": "radca prawny - adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Rosyjski"], "specializations": ["Arbitra\u017c inwestycyjny", "Arbitra\u017c mi\u0119dzynarodowy", "Fuzje i przej\u0119cia", "Nieruchomo\u015bci", "Prawo budowlane", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo handlowe mi\u0119dzynarodowe i mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne", "Umowy dystrybucyjne i franchising"], "birth_year": "1949", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "\u2013 Radca prawny przedsi\u0119biorstw handlu zagranicznego METALEXPORT i PAGED w zakresie r\u00f3\u017cnorodnych transakcji handlowych prowadzonych w krajach europejskich, a tak\u017ce Ameryki P\u00f3\u0142nocnej i Po\u0142udniowej oraz Bliskiego Wschodu (1974-1989).", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/themes/customTpl/img/person.png"}, {"first_name": "Feliks", "last_name": "Zedler", "degree": "Prof. dr hab.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo upad\u0142o\u015bciowe i restrukturyzacyjne"], "birth_year": "1942", "location": "Pozna\u0144", "country": "Polska", "experience": "W latach 1966 \u2013 2020 by\u0142 pracownikiem naukowym Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu.", "null": "Autor 232 publikacji", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/zedler-233x300.jpg"}, {"first_name": "Leszek", "last_name": "Zgutka", "degree": "magister prawa", "null": "Adwokat", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Polski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo gospodarcze", "Prawo handlowe i umowy handlowe", "Prawo sp\u00f3\u0142ek"], "birth_year": "1963", "location": "Warszawa", "country": "Polska", "experience": "Od 1991 r. wpisany na list\u0119 adwokat\u00f3w w ORA w Warszawie.", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/zgutka.jpg"}, {"first_name": "Krystian", "last_name": "Ziemski", "degree": "Prof. UAM dr hab.", "null": "Przejd\u017a do strony", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Nieruchomo\u015bci", "Prawo administracyjne", "Prawo budowlane", "Prawo energetyczne i surowce", "Prawo ochrony \u015brodowiska", "Projekty infrastrukturalne", "Projekty inwestycyjne"], "birth_year": "1952", "location": "Pozna\u0144", "country": "Polska", "experience": "Od 2009 \u2013 Profesor na Uniwersytecie im. A. Mickiewicza w Poznaniu", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/ziemski-e1614164161979-300x274.png"}, {"first_name": "Fryderyk", "last_name": "Zoll", "degree": "Prof. dr hab.", "nationality": "Polska", "languages": ["Angielski", "Niemiecki", "Polski"], "specializations": ["Prawo administracyjne", "Prawo bankowe", "Prawo cywilne i umowy cywilne", "Prawo europejskie"], "birth_year": "1970", "location": "Krak\u00f3w", "country": "Polska", "experience": "2003-2004 stypendium Fulbright w Catholic University of America, Columbus School of Law Profesury go\u015bcinnie: 2003-2005 (wiosna) \u2013 Chtistian \u2013 Albert Univeristy, Kiel, Germany 2007 \u2013 zima, Schwerpunkt Polen, Mainz", "null": "Schiedsgerichtsbarkeit in Polen (w:) P. Oberhammer, Schiedsgerichtsbarkeit in Zentraleuropa, CLC Wien 2005 (z B.\u0141yszczarz)", "photo": "https://sakig.pl/wp-content/uploads/2019/01/zoll.jpg"}]